<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notícias on Gotex Show</title>
    <link>https://gotexshow.com.br/noticias/</link>
    <description>Recent content in Notícias on Gotex Show</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gotexshow.com.br/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gotex Show: edição de 2023 é encerrada com sucesso promovendo oportunidades na cadeia têxtil </title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-edicao-de-2023-e-encerrada-com-sucesso-promovendo-oportunidades-na-cadeia-textil/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-edicao-de-2023-e-encerrada-com-sucesso-promovendo-oportunidades-na-cadeia-textil/</guid>
      <description>O encontro, que aconteceu no Pro Magno, em São Paulo, teve o objetivo de criar oportunidades de negócios e aproximar os diversos elos da cadeia têxtil.&#xA;A feira reuniu profissionais da indústria têxtil entre empresários, lojistas, distribuidores, confeccionistas e designers que conheceram produtos e lançamentos de mais de 200 marcas expositoras. Pelos corredores tecidos, vestuário e acessórios, fios e aviamentos, acessórios de moda e moda casa.&#xA;O encontro também trouxe uma ampla discussão sobre a sustentabilidade na moda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zhejiang International Trade confirma participação e patrocínio na Gotex Show 2024</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/zhejiang-international-trade-confirma-participacao-e-patrocinio-na-gotex-show-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:59:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/zhejiang-international-trade-confirma-participacao-e-patrocinio-na-gotex-show-2024/</guid>
      <description>A participação da empresa neste prestigiado evento internacional destaca seu compromisso em fortalecer sua presença no mercado têxtil e explorar novas oportunidades de negócios.&#xA;A Gotex Show, um dos maiores eventos de Moda, Negócios e Comércio Têxtil, reunirá mais de 250 expositores e espera receber um público de 4 mil pessoas, incluindo compradores, lojistas, confeccionistas, indústrias têxteis, distribuidores, atacadistas, estilistas e importadores.&#xA;“Estamos entusiasmados em participar da Gotex Show 2024. Este evento é uma excelente plataforma para consolidarmos nossas parcerias existentes e explorarmos novas oportunidades no setor têxtil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show abre debate sobre o futuro da moda </title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex_show_abre_debate_sobre_o_futuro_da_moda-/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 18:25:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex_show_abre_debate_sobre_o_futuro_da_moda-/</guid>
      <description>Com boas perspectivas, a indústria têxtil deve fechar 2023 com melhores resultados. Estima-se que a comercialização chegue a 6,55 bilhões de peças, 3,8% a mais que em 2019, ano em que o setor estava no auge da produção.&#xA;Nesse contexto positivo, a Gotex Show apresentou oportunidades de negócios e discussões sobre como planejar e investir no futuro.&#xA;Já conectadas com as novas demandas do setor, as mais de 200 marcas expositoras trouxeram amplo portfólio em tecidos, vestuário e acessórios, fios e aviamentos, acessórios de moda e moda casa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2023 é aberta ao público</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex_show_2023_aberta_ao_publico/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 12:07:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex_show_2023_aberta_ao_publico/</guid>
      <description>Esta edição marca a retomada do evento. São mais de 200 marcas na área de exposição de produtos com foco em tecidos, vestuário e acessórios, fios e aviamentos, acessórios de moda e moda casa.&#xA;Além da parte de negócios, a Gotex Show tem foco na disseminação de conteúdo qualificado através de uma programação de palestras. Logo na abertura os visitantes puderam assistir à apresentação da Camila Toledo, do Fashion Snoops Brasil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comércio global ganha novas perspectivas</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/comercio-global-ganha-novas-perspectivas/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 20:37:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/comercio-global-ganha-novas-perspectivas/</guid>
      <description>Especialmente, no contexto pós pandemia e com os atuais desafios do cenário macroeconômico mundial, o mercado precisa se readequar e buscar alternativas para manter-se competitivo.&#xA;Diante das novas oportunidades, a Gotex Show convidou dois especialistas na área, Mário Polis, CEO na EMME Consultoria em Negócios Internacionais e Alexandre Pires, Diretor da BR Trade para falarem sobre as novas perspectivas e desafios no comércio internacional.&#xA;Confira o artigo a seguir que vai endereçar algumas das principais dúvidas sobre o tema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encontro têxtil traz novidades para a cadeia produtiva do jeans</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/encontro-textil-traz-novidades-para-cadeia-produtiva-do-jeans/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 18:45:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/encontro-textil-traz-novidades-para-cadeia-produtiva-do-jeans/</guid>
      <description>O encontro acontece no Pro Magno Centro de Eventos, em São Paulo.&#xA;Entre as marcas expositoras está a Guangdong Kanghuatai Textile fabricante de tecidos e fibras tais como tencel, algodão cor natural, denim e tecidos funcionais. Para o segmento denim a marca trará uma ampla variedade de cores e lavagens diferenciadas para atender o mercado nacional.&#xA;Outro destaque no segmento jeans será a Ada Textile que apresentará seu portfólio de tecidos em poliéster viscose elastano, algodão elastano, poliéster elastano nylon-algodão elastano, poliéster-algodão elastano, cânhamo e Rayon.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Macro tendências para o Verão 2025 e Inverno 2024 são destaques na programação da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/macro-tendencias-verao-2025-inverno-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/macro-tendencias-verao-2025-inverno-2024/</guid>
      <description>O encontro, que acontecerá de 12 a 14 de setembro, no Pro Magno Centro de Eventos, em São Paulo, traz também uma ampla programação de conteúdo focado em tendências para as próximas estações, comportamento do consumidor e moda casa, além da palestra sobre Inteligência Artificial (IA), tópico em alta atualmente pelo seu impacto futuro nos negócios da moda.&#xA;As palestras são gratuitas e acontecem no auditório do evento. Confira a programação e agende-se:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show: encontro traz produtos inovadores e com pegada sustentável para o setor têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/encontro-produtos-inovadores/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/encontro-produtos-inovadores/</guid>
      <description>Com mais de 200 marcas expositoras, o encontro trará novidades em acessórios, aviamentos, fios e fibras, moda fitness, íntima, praia, tecidos, moda casa, moda feminina, masculina e infantil.&#xA;Entre os destaques está o fio de fibra de bambu, que além de ser um produto natural, tem toque extremamente macio. A fibra ainda é altamente respirável e oferece propriedades antialérgicas e antibactericidas. O botão feito a partir de biomassa é outro produto inovador que chega ao mercado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novidades para o mercado têxtil serão apresentadas em encontro do setor em setembro </title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/novidades-mercado-textil-encontro-setembro/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/novidades-mercado-textil-encontro-setembro/</guid>
      <description>O encontro terá cerca de 200 expositores com foco nos segmentos de acessórios, aviamentos, fios e fibras, moda fitness, íntima, praia, tecidos, moda casa, moda feminina, masculina e infantil.&#xA;Entre os destaques em produtos estão os cobertores ecológicos, fabricados por meio de um processo especial que utiliza garrafas pet e as transforma em um material durável e de alta qualidade. Também, fabricantes de fios e fibras que trazem ao evento um grande portfólio para este segmento, com a mais alta tecnologia de produção.</description>
    </item>
    <item>
      <title>São Paulo sediará a 9ª edição da Gotex Show </title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-evento-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-evento-2023/</guid>
      <description>Prestes a chegar à 9ª edição, a Gotex Show já prepara as novidades para 2023. O Encontro Internacional Têxtil, de Moda e Negócios acontecerá de 12 a 14 de setembro, em novo local, o Pro Magno, na capital paulista.&#xA;Serão 3 dias voltados à realização de negócios, contatos e network profissional no setor têxtil, onde os visitantes encontrarão produtos de qualidade, com design e inovação.&#xA;A edição 2023 contará com marcas e expositores dos segmentos de: acessórios, aviamentos, fios e fibras, moda fitness, lingerie, praia, tecidos, vestuário (feminino, masculino e infantil) e moda casa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show conclui sua 8ª edição com perspectivas muito favoráveis de realização de negócios</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-conclui-sua-8-edicao/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:21:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-conclui-sua-8-edicao/</guid>
      <description>São Paulo – A 8ª edição da Gotex Show, Encontro Internacional Têxtil, de Moda e Negócios, foi encerrada nesta quinta-feira (01) e as perspectivas dos participantes foram bastante positivas. Nesta edição o evento ocorreu no formato híbrido e no seu último dia foi realizado o matchmaking entre as empresas que não puderam participar presencialmente com os fornecedores da HomeShow, um pavilhão de produtos para o lar e moda casa dentro do Encontro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Negociações marcam o segundo dia da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/negociacoes-marcam-o-segundo-dia-gotex-show/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/negociacoes-marcam-o-segundo-dia-gotex-show/</guid>
      <description>Em seu segundo dia, a 8ª edição da Gotex Show, Encontro Internacional Têxtil, de Moda e Negócios que acontece na capital de São Paulo, foi marcado pelo interesse dos visitantes nos tecidos expostos ocasionando em muitas negociações.&#xA;Quem participou do evento na manhã do dia 30, pôde ver muitos visitantes olhando as amostras detalhadamente, conversando aos celulares com suas equipes e negociando com os expositores, também foi comum ver os interessados cortando pedaços dos tecidos para apresentar aos demais membros de suas equipes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ontem aconteceu a abertura da 8ª edição Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/ontem-aconteceu-abertura-da-8-edicao-gotex-show/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/ontem-aconteceu-abertura-da-8-edicao-gotex-show/</guid>
      <description>Teve início ontem (29), a 8ª edição da Gotex Show, Encontro Internacional Têxtil, de Moda e Negócios na capital paulista. A última edição do evento havia acontecido há três anos, em 2019.&#xA;Logo na abertura do evento, houve um Café da manhã de boas-vindas que contou com a participação de representantes governamentais, entidades setoriais e empresários, todos os presentes celebraram o retorno da Gotex Show, na ocasião, Henrique Reis, Relações Internacionais e Institucionais do evento falou em nome do Comitê Organizador e enfatizou que o encontro surgiu para ser internacional, ou seja, com a participação de empresas e empresários de vários países, já que é focado em contribuir para a geração de negócios e o fortalecimento das empresas do Brasil e da América Latina que trabalham no setor têxtil e de moda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2022 já começou gerar oportunidades de negócios para empresários do Brasil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2022-ja-comecou-gerar-oportunidades-de-negocios-para-empresarios-do-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:50:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2022-ja-comecou-gerar-oportunidades-de-negocios-para-empresarios-do-brasil/</guid>
      <description>São Paulo – A Gotex Show presencial terá início no dia 29 de novembro, mas as reuniões e oportunidades de negócios já tiveram início nesta semana. A 8ª edição do Encontro Internacional Têxtil, de Moda e Negócios ocorrerá em formato híbrido e será realizada nos dias 29, 30 de novembro e 01 de dezembro de 2022 no Centro Fecomércio de Eventos – Térreo e 1º andar-SP, localizado à R. Dr. Plínio Barreto, 285 – Bela Vista – São Paulo – SP na sede da Fecomércio SP.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Gotex Show oferece em sua 8ª. edição oportunidades para empresas do setor têxtil e de modas de todos os portes</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/a-gotex-show-oferece-em-sua-8a-edicao-oportunidades-para-empresas/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:11:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/a-gotex-show-oferece-em-sua-8a-edicao-oportunidades-para-empresas/</guid>
      <description>São Paulo – A Gotex Show terá sua 8ª edição no formato híbrido. O Encontro Internacional Têxtil, de Moda e Negócios será realizado nos dias 29, 30 de novembro e 01 de dezembro de 2022 no Centro Fecomércio de Eventos – Térreo e 1º andar-SP, localizado à R. Dr. Plínio Barreto, 285 – Bela Vista – São Paulo – SP na sede da Fecomércio SP.&#xA;Existem boas razões para empresas de todos os portes que trabalham ou desejam trabalhar com o setor têxtil visitarem o evento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2022: Encontro Internacional Têxtil de Moda e Negócios terá sua oitava edição em São Paulo</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2022-encontro-internacional-textil-de-moda-e-negocios/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 17:21:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2022-encontro-internacional-textil-de-moda-e-negocios/</guid>
      <description>São Paulo – A Gotex Show terá sua 8ª edição no formato híbrido. O Encontro Internacional Têxtil, de Moda e Negócios será realizado nos dias 29, 30 de novembro e 01 de dezembro de 2022 no Centro Fecomércio de Eventos – Térreo e 1º andar-SP, localizado à R. Dr. Plínio Barreto, 285 – Bela Vista – São Paulo – SP na sede da Fecomércio SP.&#xA;A Gotex Show contou com sete edições consecutivas em São Paulo, de 2013 a 2019, sendo interrompida pela pandemia causada pelo Covid 19.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2022: encontro têxtil reúne mais de 70 expositores</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2022-encontro-textil-reune-mais-de-70-expositores/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:04:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2022-encontro-textil-reune-mais-de-70-expositores/</guid>
      <description>A 8ª edição da Gotex Show acontece nos dias 29 e 30 de novembro (das 9h às 18h) e 01 de dezembro (das 9h às 17h), no Centro Fecomercio de Eventos, em São Paulo. A entrada é gratuita para profissionais do setor.&#xA;A diversidade e produtos alinhados às questões de sustentabilidade têm sido os grandes destaques do evento. Na última edição, o encontro teve como foco oferecer ao público produtos diferenciados e de acordo com as novas tendências do mercado, como foi o caso dos tecidos e fios sustentáveis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sustentabilidade: o desafio da indústria têxtil </title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/sustentabilidade-desafio-industria-textil/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/sustentabilidade-desafio-industria-textil/</guid>
      <description>Um dos principais desafios atuais da moda e da indústria têxtil tem sido a busca por novas tecnologias capazes de transformar a cadeia e o processo de produção menos agressivos ao meio ambiente.&#xA;Grandes empresas do setor já investem para minimizar, de forma signifi-cativa, seus impactos. As ações são voltadas especialmente para a reutili-zação e o não desperdício de materiais, o reaproveitamento dos recursos e inclusão de insumos sustentáveis na produção.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Camila Toledo, diretora do Fashion Snoops Brasil reflete sobre o futuro na moda e no varejo</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/camila-toledo-diretora-fashion-snoops-brasil-futuro-moda-varejo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 12:36:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/camila-toledo-diretora-fashion-snoops-brasil-futuro-moda-varejo/</guid>
      <description>A moda e o varejo estão passando por uma grande revolução. Como você enxerga o futuro do setor?&#xA;O futuro da moda foi adiantado em cinco anos. O que prevíamos precisa acontecer já. Muita gente continuava vendendo sem sentir os desgastes do tempo e das novas gerações ainda sem poder de compra. Porém nunca foi um sistema sustentável. Os estilistas não aguentavam mais a pressão de lançar quatro coleções por ano e ainda terem que ser hiper criativo nas quatro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O novo morar: Lares mais funcionais e aconchegantes serão tendência para a moda casa</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/novo-morar-lares-funcionais-aconchegantes-tendencia-moda-casa/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/novo-morar-lares-funcionais-aconchegantes-tendencia-moda-casa/</guid>
      <description>O cenário atual vai antecipar muitas mudanças que já estavam em curso como é o caso do trabalho home office e da educação à distância. Os lares também passarão por adaptações agora que as pessoas estão mais tempo dentro de casa, se reconectando e enxergando novas necessidades.&#xA;Além da criação de novos espaços, como o home office e os ambientes de higienização, as casas tendem a se tornar ambientes mais seguros, funcionais e aconchegantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confira o bate papo de dois especialistas sobre os novos rumos do comércio internacional </title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/confira-bate-papo-especialitas-rumos-comercial-internacional/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 19:26:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/confira-bate-papo-especialitas-rumos-comercial-internacional/</guid>
      <description>Henrique Reis, Relações Internacionais da Gotex e Mário Pólis, CEO da EMME – Consultoria em Negócios Internacionais conversaram sobre as principais mudanças que impactaram as importações e exportações, os desafios após o período de pandemia e os novos hábitos de consumo.&#xA;“De dois meses para cá o ambiente mudou completamente, estamos tra-balhando com um câmbio e uma expectativa econômica diferente e isso, por si só, já seria suficiente para que as projeções fossem revisadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reinvenção têxtil: como indústrias do setor estão se mobilizando para produzir EPIs e outros itens de proteção </title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/reinvencao-textil-como-industrias-do-setor-estao-se-mobilizando-para-produzir-epis-e-outros-itens-de-protecao/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/reinvencao-textil-como-industrias-do-setor-estao-se-mobilizando-para-produzir-epis-e-outros-itens-de-protecao/</guid>
      <description>A indústria têxtil nacional tem direcionado seus esforços na produção de máscaras e outros equipamentos de proteção individual (EPI). Desde o início da pandemia no Brasil são muitas as notícias de doações e adequa-ções das linhas de produção para este novo cenário.&#xA;A Hering, por exemplo, está produzindo cerca de sete mil uniformes de proteção para profissionais de saúde que serão doados aos hospitais de Santa Catarina, Goiás e Rio Grande do Norte, estados onde a empresa possui fábricas e centros de distribuição.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Medidas para minimizar o impacto do COVID-19 na indústria têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/medidas-para-minimizar-o-impacto-do-covid-19/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/medidas-para-minimizar-o-impacto-do-covid-19/</guid>
      <description>A Gotex Show reforça seu apoio ao mercado têxtil, colaborando com notícias, iniciativas e ferramentas que podem ajudar a minimizar o impacto que o COVID-19 trouxe para a vida de todos.&#xA;Para isso, manteremos este artigo atualizado com notas de imprensa sobre o tema, boas práticas, lives, cursos gratuitos e plataformas.&#xA;Empresas que podem ajudar com produção A ABIT (Associação Brasileira da Indústria Têxtil e de Confecção) está empenhada em aproximar as empresas que querem ajudar na produção de todos os produtos da rede têxtil solicitadas pelo Governo Federal, considerados URGENTES.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vendas online têm sido principal ferramenta para minimizar impactos no varejo</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/vendas-online-tem-sido-principal-ferramenta-para-minimizar-impactos-no-varejo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/vendas-online-tem-sido-principal-ferramenta-para-minimizar-impactos-no-varejo/</guid>
      <description>Com lojas fechadas e menos pessoas circulando o varejo se prepara para reforçar suas estruturas nos canais digitais e acelerar o funcionamento do e-commerce. Assim, para muitos negócios a solução tem sido utilizar-se das ferramentas digitais tais como lojas virtuais, vendas através de redes sociais e até pelo WhatsApp.&#xA;É o caso de Juruaia, cidade localizada no sudoeste de Minas Gerais, conhecida como a capital mineira da lingerie e um dos principais polos produtores do país.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show: comunicado ao mercado</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-comunicado-ao-mercado/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-comunicado-ao-mercado/</guid>
      <description>Devido aos recentes acontecimentos e buscando sempre a transparência com nossos expositores, visitantes, colaboradores e parceiros, informamos que a data da 8ª edição da Gotex Show está mantida, para os 9 a 11 de setembro de 2020, no centro de eventos PRO MAGNO, em São Paulo.&#xA;Nosso comitê organizacional, bem como nossa equipe, segue trabalhando para manter os prazos e entregar um evento de qualidade ao setor têxtil.&#xA;Lembrando que apesar de estarmos trabalhando no modelo Home Office, estamos sempre disponíveis para atendê-los e esclarecer dúvidas através do nosso site, redes sociais e e-mail.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indústria têxtil nacional: expectativa de recuperação para 2020</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/industria-textil-nacional-expectativa-de-recuperacao-para-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/industria-textil-nacional-expectativa-de-recuperacao-para-2020/</guid>
      <description>A expectativa para a indústria têxtil nacional em 2020 é de uma tendência mais clara de recuperação. Quinta maior indústria têxtil do mundo e quarta maior na área de confecção, a estimativa é que o setor tenha crescimento de 2,3% este ano.Em 2019, a indústria apresentou avanços em relação a 2018, mas tem enfrentado desafios, entre eles, a manutenção de um ritmo mais forte e contínuo da retomada das atividades.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eventos que geram negócio e desenvolvem a economia de diversos setores</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/eventos-que-geram-negocio-e-desenvolvem-a-economia-de-diversos-setores/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/eventos-que-geram-negocio-e-desenvolvem-a-economia-de-diversos-setores/</guid>
      <description>Os eventos de negócios são uma das principais ferramentas de marketing para que marcas e empresas possam estreitar relacionamentos comerciais, apresentar novos produtos e serviços e incrementar suas estratégias de venda e posicionamento junto ao seu público alvo.&#xA;Segundo a pesquisa encomendada pela UBRAFE – União Brasileira dos Promotores de Feiras, em 2019, somente no Estado de São Paulo, eventos e feiras de negócios geraram impacto econômico de R$ 16 bilhões, valor investido por expositores e visitantes em vários setores do mercado paulistano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O futuro da sustentabilidade na indústria da moda</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/o-futuro-da-sustentabilidade-na-industria-da-moda/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/o-futuro-da-sustentabilidade-na-industria-da-moda/</guid>
      <description>Em um momento em que a sustentabilidade recebe cada vez mais atenção, ainda há muitas incertezas sobre as perspectivas futuras na moda. Visando contribuir para esse debate a C&amp;amp;A Foundation, fundação que visa transformar a indústria da moda, desenvolveu um estudo contendo uma avaliação do cenário atual e ações que podem ser tomadas, para que, num futuro próximo, a indústria da moda se torne mais sustentável.&#xA;Entre os resultados obtidos com a pesquisa, o estudo apontou cinco conceitos que se destacam pela agilidade com que podem ser implementados, além de terem um alto impacto no meio ambiente e nas condições de trabalho no setor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Setor têxtil: análises e perspectivas</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/setor-textil-analises-e-perspectivas/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/setor-textil-analises-e-perspectivas/</guid>
      <description>Em 2019 a indústria têxtil nacional viveu um ano desafiador com questões macroeconômicas impactando diretamente no desempenho da indústria. Para o ano, as projeções foram reformuladas e a expectativa é que haja alta de 0,8% na produção e de 1% a 1,5% no varejo.&#xA;Já para 2020, indicadores apontam um ano de melhores resultados, com a queda da inflação e dos juros. Estudos mostram que poderá haver crescimento de 2% a 2,5% no setor no próximo ano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show está de casa nova</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-esta-de-casa-nova/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-esta-de-casa-nova/</guid>
      <description>A 8ª edição da Gotex Show será realizada em novo espaço no próximo ano. O evento, marcado para os dias 9 a 11 de setembro de 2020, ocorrerá no PRO MAGNO, na capital paulista.&#xA;O PRO MAGNO é um centro de eventos localizado no bairro da Casa Verde, em São Paulo, que tem se destacado pela completa infraestrutura para feiras de negócio. Além disso, o espaço foi todo desenvolvido de forma sustentável, reduzindo o impacto na natureza, minimizando resíduos e reutilizando recursos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O futuro é a sustentabilidade</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/o-futuro-e-a-sustentabilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/o-futuro-e-a-sustentabilidade/</guid>
      <description>A conscientização da indústria têxtil em relação à sustentabilidade e as soluções disponíveis no mercado foram um dos principais pilares da 7ª Gotex Show. Além de produtos sustentáveis, reciclados, naturais e orgânicos expostos pela feira, o tema foi palco da mostra e do Fórum Flexibilidade, Digitalização e Sustentabilidade, comandado por Angélica Marangoni, Diretora de pesquisa e desenvolvimento têxtil na Tendenza del Tessuto, e que contou com a presença do estilista Alexandre Herchcovitch.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil 2020: perspectivas para o próximo ano</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/brasil-2020-perspectivas-para-o-proximo-ano/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/brasil-2020-perspectivas-para-o-proximo-ano/</guid>
      <description>Na mais recente pesquisa Focus, divulgada pelo Banco Central, analistas de mercado projetam que o Produto Interno Bruto (PIB) terá alta de 0,87% em 2019 e de 2% em 2020.&#xA;O País ainda enfrenta um cenário cheio de desafios que traz impacto direto na indústria e nos negócios, mas, apesar de o atual cenário econômico estar aquém do esperado no início do ano, as perspectivas para o final de 2019 e para 2020 são mais otimistas, a começar pela recente aprovação da reforma da Previdência.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Depoimentos expositores e visitantes</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/depoimentos-expositores-e-visitantes/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/depoimentos-expositores-e-visitantes/</guid>
      <description>“Estamos participando pelo segundo ano consecutivo da GOTEX. O mercado brasileiro tem muito potencial para os nossos produtos e queremos explorar melhor essas oportunidades. Hoje nossos produtos já podem ser encontrados aqui, no Carrefour. Na feira fizemos muitos contatos bons e com profissionais qualificados”, Tony, gerente de vendas da Olive Home, marca especializada em produtos têxteis para casa.&#xA;“Trouxemos para a feira lençóis produzidos de forma sustentável, com algodão orgânico ou feitos a partir de fios reciclados, que hoje já corresponde a 10% da nossa produção.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GOTEX 2019</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-2019/</guid>
      <description>Terminou hoje a 7ª edição da Gotex Show, evento que aconteceu de 10 a 12 de setembro de 2019, em São Paulo, e reuniu profissionais da cadeia têxtil que buscaram novidades em produtos e nos conteúdos oferecidos pela feira.&#xA;Na parte de exposição destaque para os tecidos 100% algodão, os fios e fibras em diversas gramaturas, viscose de alta qualidade e as novas soluções sustentáveis para a indústria têxtil como é o caso dos tecidos feitos a partir do bambu, tecidos desenvolvidos a partir de reciclagem de roupas e fibras provenientes de garrafa PET, entre muitas outras inovações que caminham para uma moda mais consciente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Negócios e sustentabilidade marcam segundo dia da GOTEX</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/negocios-e-sustentabilidade-marcam-segundo-dia-da-gotex/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/negocios-e-sustentabilidade-marcam-segundo-dia-da-gotex/</guid>
      <description>E a GOTEX continua a todo vapor! No segundo dia da feira, 11 de setembro, o foco foram os negócios e o tema de sustentabilidade discutido com especialistas do setor. O evento segue até quinta-feira, 12 de setembro, no Expo Center Norte, em São Paulo, com entrada gratuita para profissionais.&#xA;Tendências Moda Casa&#xA;A importância do segmento de artigos têxteis para a casa é bastante significativa e com boas perspectivas para os próximos anos, já que o consumidor está cada vez mais preocupado em adquirir produtos diferenciados para o lar, com design e seguindo as tendências de decoração.</description>
    </item>
    <item>
      <title>7ª Gotex Show: começou hoje a semana de encontros e negócios do setor têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/7a-gotex-show-comecou-hoje-a-semana-de-encontros-e-negocios-do-setor-textil/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/7a-gotex-show-comecou-hoje-a-semana-de-encontros-e-negocios-do-setor-textil/</guid>
      <description>Começou hoje no Expo Center Norte a 7ª edição da Gotex Show, evento direcionado ao setor têxtil, realizado anualmente na capital paulista. Participam da exposição empresas do Brasil, China, México, Peru, Bolívia, Turquia e Índia.&#xA;Além dos produtos (fios, fibras, tecidos, bordados e rendas, aviamentos, moda casa e vestuário) os profissionais poderão se atualizar nas palestras que acontecem diariamente na feira. As palestras oferecem uma verdadeira imersão nos conteúdos mais importantes da atualidade como sustentabilidade, tendências, marketing digital, e-commerce e os novos rumos do comércio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cônsul da Índia em São Paulo visita a Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/consul-da-india-em-sao-paulo-visita-a-gotex-show/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/consul-da-india-em-sao-paulo-visita-a-gotex-show/</guid>
      <description>O cônsul da Índia em São Paulo, Sr. Amit Kumar Mishra, esteve hoje na abertura da Gotex para visitar os estandes das empresas indianas que estão expondo no evento. Ao todo são 36 empresas que trazem o melhor em produtos têxteis da Índia: fios, aviamentos, bordados e vestuário.&#xA;A participação indiana, segundo maior produtor têxtil do mundo, foi organizada pela Indian Chamber of Commerce – ICC e pela Synthetic &amp;amp; Rayon Textiles Export Promotion Council – SRTEPC.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Está aberta a Gotex Show 2019</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/esta-aberta-a-gotex-show-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/esta-aberta-a-gotex-show-2019/</guid>
      <description>Começou hoje no Expo Center Norte a 7ª edição da Gotex Show, evento direcionado ao setor têxtil, realizado anualmente na capital paulista. O evento, gratuito e aberto aos profissionais do setor, acontece até a próxima quinta-feira, dia 12 de setembro, em São Paulo.&#xA;Além dos produtos em exposição (fios, fibras, tecidos, bordados e rendas, aviamentos, moda casa e vestuário) os profissionais podem se atualizar nas palestras que acontecem paralelamente à feira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confira as principais tendências, inovações e produtos em destaque da Gotex Show 2019</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/confira-as-principais-tendencias-inovacoes-e-produtos-em-destaque-da-gotex-show-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/confira-as-principais-tendencias-inovacoes-e-produtos-em-destaque-da-gotex-show-2019/</guid>
      <description>Tecidos Chaoqiang Silk&#xA;Especializada na produção de todos os tipos de tecidos de malha por urdume (MU), como tafetá de poliéster, tecido liso e veludo de seda, entre outros.&#xA;Changxing Silk&#xA;Tecidos em poliéster de alta qualidade, tais como, tecido plano e veludo dourado.&#xA;Keqiao Yanfeng Knitwear &amp;amp; Textile&#xA;Tecidos em algodão, linho, seda, lã e malharia.&#xA;TopMan&#xA;Camisaria, ternos e jacquard. Nos destaques do portfólio estão o jacquard fio brilhante em 100% poliéster, poliéster misturado ao algodão e 100% algodão.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bolívia participa com 25 empresas da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/bolivia-participa-com-25-empresas-da-gotex-show/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/bolivia-participa-com-25-empresas-da-gotex-show/</guid>
      <description>Pela primeira vez 25 empresas da Bolívia participam da Gotex Show, evento voltado ao setor têxtil, que acontece de 10 a 12 de setembro, no Expo Center Norte, em São Paulo.&#xA;O estande da Bolívia tem o objetivo de apresentar as confecções a compradores nacionais e internacionais, realizar encontros de negócios e incrementar o networking, além de atualização profissional, através das palestras e outros conteúdos que acontecem diariamente na feira. A participação conta com o apoio da FRABB – Federação de Residentes Bolivianos no Brasil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alexandre Herchcovitch e Fashion Snoops são destaques na programação da GOTEX 2019</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/alexandre-herchcovitch-e-fashion-snoops-sao-destaques-na-programacao-da-gotex-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/alexandre-herchcovitch-e-fashion-snoops-sao-destaques-na-programacao-da-gotex-2019/</guid>
      <description>A Gotex Show, evento voltado ao setor têxtil que acontece de 10 e 12 de setembro, no Expo Center Norte, em São Paulo, chega nesta edição com muitas novidades na parte de palestras e conteúdos.&#xA;Serão oito temas com palestras exclusivas que terão como convidados grandes nomes do setor têxtil nacional como o estilista Alexandre Herchcovitch e a diretora do bureau de tendências Fashion Snoops, Camila Toledo, que participa de três encontros nos quais abordará os temas: Feminino confirmação inverno 20; Moda Casa e Feminino Preview Verão 20/21.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alexandre Herchcovitch participa de Fórum de sustentabilidade</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/alexandre-herchcovitch-participa-de-forum-de-sustentabilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/alexandre-herchcovitch-participa-de-forum-de-sustentabilidade/</guid>
      <description>Evento gratuito, voltado para profissionais do mercado têxtil, acontece dia 11 de setembro, no Expo Center Norte&#xA;O estilista Alexandre Herchcovitch será o convidado do Talk Show no Fórum Flexibilidade, Digitalização e Sustentabilidade, que acontece no dia 11 de setembro, às 16h30, no Expo Center Norte, em São Paulo, durante a realização da Gotex Show. O evento é aberto e gratuito aos profissionais do setor têxtil.&#xA;Alexandre Herchcovitch é o representante legítimo de uma geração de estilistas que cedo entendeu a evolução do papel de designer para o de empresário, estabelecendo sua marca como a de maior destaque no mercado internacional, com coleções apresentadas no Calendário Oficial de Moda Brasileira – São Paulo Fashion Week e na Semana de Moda de Nova York.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GOTEX sedia rodada de negócios para o setor têxtil no dia 10 de setembro</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-sedia-rodada-de-negocios-para-o-setor-textil-no-dia-10-de-setembro/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-sedia-rodada-de-negocios-para-o-setor-textil-no-dia-10-de-setembro/</guid>
      <description>Indústrias e comércios que possuem interesse em conhecer fornecedores e criar novas parcerias podem se inscrever até o início de setembro para a rodada de negócios Encontro Índia Brasil Têxtil 2019, que se realizará no dia 10 de setembro, das 10h às 18h, durante o primeiro dia da Gotex Show. O evento acontece no Expo Center Norte, em São Paulo.&#xA;O objetivo da rodada de negócios é aproximar empresários do setor têxtil de fornecedores de fios, fibras, tecidos, vestuário de moda feminina e masculina, bordados e tricôs, além de insumos têxteis para o setor de móveis e decoração.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Henrique Reis, Relações Internacionais da GOTEX, fala sobre as novidades do evento para 2019, sustentabilidade e a globalização no setor têxtil.</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/henrique-reis-relacoes-internacionais-da-gotex-fala-sobre-as-novidades-do-evento-para-2019-sustentabilidade-e-a-globalizacao-no-setor-textil/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/henrique-reis-relacoes-internacionais-da-gotex-fala-sobre-as-novidades-do-evento-para-2019-sustentabilidade-e-a-globalizacao-no-setor-textil/</guid>
      <description>A GOTEX chega a sua 7ª edição este ano. Como você avalia a trajetória do evento?&#xA;Vejo o evento crescendo em termos de qualidade ano a ano. A GOTEX é uma plataforma que reúne um público profissional e que promove a geração de negócios. Se analisarmos o evento hoje, já não podemos considerá-lo apenas como uma plataforma comercial, pois, além de promover negócios, a GOTEX tem se empenhado cada vez mais em trazer informação e conteúdo de qualidade por meio das palestras, que visam atualizar o público profissional com temas bem atuais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organização que conecta mulheres empresárias firma parceria com a GOTEX</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/organizacao-que-conecta-mulheres-empresarias-firma-parceria-com-a-gotex/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/organizacao-que-conecta-mulheres-empresarias-firma-parceria-com-a-gotex/</guid>
      <description>A FCEM – Femmes Chefs D´Entreprises Mondiales é uma organização internacional que viabiliza o contato entre empresárias do mundo todo há mais de 70 anos. Fundada por Yvonne-Edmond Foinant, em 1945, com sede na França, a associação se difundiu rapidamente e hoje está presente em mais de 120 países, nos cinco continentes, somando mais de cinco milhões de associadas.&#xA;A FCEM é pioneira no mundo a conectar mulheres empresárias, tendo entre seus objetivos empoderar mulheres para que se tornem protagonistas no mercado de trabalho e assumam cada vez mais cargos de liderança.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Índia traz fios, aviamentos, bordados e vestuário para a GOTEX</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/india-traz-fios-aviamentos-bordados-e-vestuario-para-a-gotex/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/india-traz-fios-aviamentos-bordados-e-vestuario-para-a-gotex/</guid>
      <description>Com foco em novas oportunidades de crescimento e expansão empresas indianas, através da Indian Chamber of Commerce – ICC e da Synthetic &amp;amp; Rayon Textiles Export Promotion Council – SRTEPC, participam da 7ª GOTEX&#xA;A Índia é o segundo maior produtor têxtil do mundo, atrás apenas da China e seguida por Estados Unidos e Paquistão. Com abundante disponibilidade de matérias-primas básicas, como o algodão, o país é destaque no mercado mundial têxtil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moda feminina, moda casa e tecidos são temas de palestras na GOTEX</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/moda-feminina-moda-casa-e-tecidos-sao-temas-de-palestras-na-gotex/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/moda-feminina-moda-casa-e-tecidos-sao-temas-de-palestras-na-gotex/</guid>
      <description>***Uma programação repleta de conhecimento e o Fórum de Flexibilidade, Digitalização e Sustentabilidade, contemplam******a grade de conteúdo da Gotex Show 2019***&#xA;A GOTEX traz alguns dos grandes nomes do cenário têxtil em tendências e tecidos para compor a programação de conteúdo da 7ª edição do evento. Entre os dias 10 e 12 de setembro, no Expo Center Norte, em São Paulo, acontecem as palestras com os temas mais atuais do mercado têxtil, trazendo conteúdo de alto nível em uma programação aberta e gratuita aos profissionais do setor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex participa de missão ao paraguai</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-participa-de-missao-ao-paraguai/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-participa-de-missao-ao-paraguai/</guid>
      <description>*Foto: Palácio de Los López*&#xA;Nos últimos três anos, atraídas por incentivos e um ambiente favorável aos negócios, cerca de 70 fábricas se instalaram no Paraguai, incluindo os segmentos de confecções e têxteis, além de plásticos e peças para automóveis.&#xA;Durante a missão a delegação visitou o Parque Industrial e Logístico NSA, empresa fundada em 1962 que oferece soluções para a instalação de empresas no Paraguai. No encontro foram discutidas as leis de incentivo às empresas estrangeiras que desejam investir no país.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresa traz tecnologia dope-dyed para a Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/empresa-traz-tecnologia-dope-dyed-para-a-gotex-show/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/empresa-traz-tecnologia-dope-dyed-para-a-gotex-show/</guid>
      <description>Fios produzidos através da técnica dope-dyed, reconhecido processo de tingimento mais eficiente e sustentável, estarão entre as novidades do evento, que acontece de 10 a 12 de setembro, em São Paulo&#xA;Uma das maiores questões atuais da indústria têxtil tem sido a busca por tecnologias inovadoras capazes de transformar a cadeia e o processo de produção têxtil menos agressivo ao meio ambiente. O processo tradicional de tingimento de tecidos e fios demanda uma grande quantidade de água, além de eliminar quantidades significativas de produtos químicos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fibra de isolamento térmico feita de garrafas PET é alternativa sustentável para o vestuário de frio</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/fibra-de-isolamento-termico-feita-de-garrafas-pet-e-alternativa-sustentavel-para-o-vestuario-de-frio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/fibra-de-isolamento-termico-feita-de-garrafas-pet-e-alternativa-sustentavel-para-o-vestuario-de-frio/</guid>
      <description>Apesar dos esforços da indústria de vestuário para avançar em direção a uma abordagem sustentável e cruelty-free, pesquisas recentes relatam que 80% das roupas de frio ainda trazem plumas em sua composição. Isso acontece, principalmente, devido à falta de uma solução sintética que forneça a mesma aparência, textura e conforto térmico.&#xA;Pensando nisso a Thermore®, empresa italiana que atua desde 1972 no segmento de manta e isolamento térmico para vestuário, dá o primeiro passo em direção à sustentabilidade trazendo um produto revolucionário: as fibras Ecodown®, um produto completamente reciclado, proveniente de garrafas PET.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresa de modelagem se apresenta pela primeira vez na Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/empresa-de-modelagem-se-apresenta-pela-primeira-vez-na-gotex-show/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/empresa-de-modelagem-se-apresenta-pela-primeira-vez-na-gotex-show/</guid>
      <description>Em sua primeira participação como expositora na Gotex Show, a Modelagem Express, marca focada no desenvolvimento de modelagem para roupas e risco para corte, apresentará seu portfólio de modelagens prontas, encaixes e riscos para corte na Audaces. A empresa, que fica localizada no bairro do Bom Retiro, polo da indústria têxtil na cidade de São Paulo, trabalha com todos os tipos de papéis de corte e moldes, embalagens, sacolas e artigos para confecção.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seminário de macrotendências marca lançamento da 7ª edição da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/seminario-de-macrotendencias-marca-lancamento-da-7a-edicao-da-gotex-show/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/seminario-de-macrotendencias-marca-lancamento-da-7a-edicao-da-gotex-show/</guid>
      <description>Trazendo o outono-inverno 20/21 Camila Toledo, diretora do Fashion Snoops Brasil, mostrou em primeira-mão os temas da estação&#xA;Nesta terça-feira, 23 de abril, a Gotex Show, evento de negócios direcionado ao setor têxtil, abriu oficialmente seu calendário 2019. Com a presença de Camila Toledo, diretora do Fashion Snoops Brasil, o evento reuniu profissionais do setor entre confeccionistas, lojistas e estilistas dos mercados de vestuário, varejo, têxtil, decoração e produtos de consumo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show realiza evento em Rondônia sobre oportunidades internacionais no mercado têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-realiza-evento-em-rondonia-sobre-oportunidades-internacionais-no-mercado-textil/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-realiza-evento-em-rondonia-sobre-oportunidades-internacionais-no-mercado-textil/</guid>
      <description>No dia 9 de abril, a partir das 14h, a Gotex Show, evento direcionado ao setor têxtil realizado anualmente em São Paulo, organiza um encontro com empresários do setor, no salão de convenções da Federação das Indústrias do Estado de Rondônia – FIERO, em Porto Velho.&#xA;O encontro tem como objetivo apresentar e debater as oportunidades de negócios internacionais para o setor têxtil, antecipando aos empresários as melhores práticas e oportunidades que serão oferecidas durante os três dias da GOTEX, que este ano se realizará entre 10 e 12 de setembro, no Expo Center Norte, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2019 chega para fomentar novas oportunidades</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2019-chega-para-fomentar-novas-oportunidades/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2019-chega-para-fomentar-novas-oportunidades/</guid>
      <description>A Gotex Show, evento direcionado ao setor têxtil, realizado há seis anos na capital paulista, chega à sua 7ª edição em 2019, investindo em um formato exclusivo para impulsionar negócios, otimizar oportunidades e estimular a troca de conhecimento entre os profissionais do setor.&#xA;Ao longo destes seis anos de história a GOTEX consolidou-se como uma plataforma onde é possível conhecer novos fornecedores do setor têxtil e fortalecer relações comerciais com empresas de diferentes partes do mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oportunidades no mercado nacional de vestuário</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/oportunidades-no-mercado-nacional-de-vestuario/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/oportunidades-no-mercado-nacional-de-vestuario/</guid>
      <description>O mercado do vestuário segue em crescimento indo na contra mão de diversos setores da indústria nacional. De acordo com dados da FIESP (Federação das Indústrias do Estado de São Paulo) a indústria do vestuário movimenta cerca de R$ 165 bilhões anualmente.&#xA;2017 já havia apresentado uma importante recuperação de vendas no setor. O crescimento se deve a diversos fatores, entre eles, a retomada, mesmo que de forma tímida, da economia, a redução da inflação e dos juros básicos, além da expansão de crédito ao consumidor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Expectativas são positivas para o setor de cama, mesa e banho</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/expectativas-sao-positivas-para-o-setor-de-cama-mesa-e-banho/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/expectativas-sao-positivas-para-o-setor-de-cama-mesa-e-banho/</guid>
      <description>O setor brasileiro de cama, mesa e banho cresceu e continua com boas expectativas para o próximo ano. Desde 2014, a produção de artigos têxteis para cama, mesa, banho, copa-cozinha e decorativos, vinha caindo de forma consistente, mas no último ano, os dados já mostravam uma retomada no setor.&#xA;Segundo estimativa do IEMI – Inteligência de Mercado, o ano de 2017 atingiu, em volume, cerca de 954,6 milhões de peças (crescimento de 4%) e em valor de produção R$ 17,95 bilhões (alta de 9,2%).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Setor têxtil espera leve recuperação após eleições</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/setor-textil-espera-leve-recuperacao-apos-eleicoes/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/setor-textil-espera-leve-recuperacao-apos-eleicoes/</guid>
      <description>A indústria tem apostado em uma economia um pouco melhor no Brasil em 2019, o que pode favorecer o desempenho de diversos setores. O ano de 2018 foi bastante desafiador, em especial, com as questões relacionadas à política. Segundo o Banco Central (BC) a estimativa de crescimento do PIB, para este ano, é de 1,4%, enquanto para 2019 está em 2,4%. Para o BC é fundamental destacar que a projeção é condicionada a um cenário de continuidade das reformas e demais ajustes necessários na economia brasileira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresa paquistanesa reafirma interesse em parceria no mercado brasileiro</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/empresa-paquistanesa-reafirma-interesse-em-parceria-no-mercado-brasileiro/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/empresa-paquistanesa-reafirma-interesse-em-parceria-no-mercado-brasileiro/</guid>
      <description>O Paquistão é o quarto maior produtor global de algodão, atualmente, com cerca de um milhão de hectares destinados ao plantio, lado a lado com o Brasil, e atrás da Índia, com 12 milhões de hectares, dos Estados Unidos, com 4,5 milhões de hectares, e da China, com 3,1 milhões de hectares.&#xA;Na América Latina, o Brasil é o principal parceiro comercial do Paquistão. No último ano o Brasil importou US$ 54,65 milhões do país entre soja (59%), algodão (13%) e óleo de soja (7%), além de outros produtos como celulose, resíduos de ferro/ aço e calçados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moda casa é destaque no 3º dia da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/moda-casa-e-destaque-no-3o-dia-da-gotex-show/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/moda-casa-e-destaque-no-3o-dia-da-gotex-show/</guid>
      <description>A moda casa esteve em foco neste terceiro e último dia da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. No último ano o setor brasileiro de cama, mesa e banho produziu 954,6 milhões de peças (crescimento de 4%), em valor, R$ 17,95 bilhões (alta de 9,2%).&#xA;Alinhado a esse cenário, a Gotex ampliou o número de expositores voltados a esse setor e trouxe conteúdos inéditos de tendência para a moda casa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Negócios em pauta</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/negocios-em-pauta/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/negocios-em-pauta/</guid>
      <description>Representando mais de 20 empresas do Egito, o escritório econômico e comercial da Embaixada do Egito em São Paulo, focou nas oportunidades de negócio entre os dois países. Há cerca de um ano o Egito assinou um acordo de livre comercio com o Mercosul, primeiro acordo dessa modalidade a ser celebrado pelo bloco sul-americano com país do continente africano e países Árabes. “O acordo prevê uma diminuição gradual tarifária, alcançando em 10 anos a tarifa zero.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feira traz inovação em fibras e tecidos</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/feira-traz-inovacao-em-fibras-e-tecidos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/feira-traz-inovacao-em-fibras-e-tecidos/</guid>
      <description>Fibras de bamboo, tecidos funcionais e estamparia digital são alguns destaques da edição 2018 da Gotex Show&#xA;Este ano a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis trouxe uma gama de produtos diferenciados, sempre com foco em oferecer novas soluções para a cadeia têxtil. Entre os expositores, a Jihua 3542 Textile, que participa pela segunda vez do evento. A empresa produz fios, tecido greige e têxteis para o lar, com oferta de fios de algodão, fibras funcionais e de alta densidade, tecidos e jogos de cama.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Macrotendências Verão 2020 e tendências em tecidos foram temas no segundo dia da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/macrotendencias-verao-2020-e-tendencias-em-tecidos-foram-temas-no-segundo-dia-da-gotex-show/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/macrotendencias-verao-2020-e-tendencias-em-tecidos-foram-temas-no-segundo-dia-da-gotex-show/</guid>
      <description>Mais uma vez o Fashion Snoops trouxe atualização das tendências para as próximas temporadas na Gotex Show. Na tarde desta quarta-feira, 12/09, Camila Toledo, diretora do bureau de tendência, antecipou tudo sobre os principais conceitos, cores, tecidos, estampas e silhuetas do Verão 2020. Camila focou nas macrotendências da estação em quatro principais temas que refletem comportamentos das pessoas nos dias de hoje como lidar com a tecnologia de forma saudável e o glamour e a ostentação dos anos 80.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2018 é inaugurada</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2018-e-inaugurada/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2018-e-inaugurada/</guid>
      <description>Moda, negócios, atualização e tendências mundiais no primeiro dia da feira&#xA;Começou hoje, dia 11 de setembro de 2018, a 6ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis,feira que reúne o setor têxtil em três dias de oportunidades, negócios e eventos de atualização para profissionais em busca de inspiração, tendências e novas tecnologias. O evento, gratuito e aberto para profissionais do setor, acontece até o próximo dia 13 de setembro, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil e China: parceria de cooperação</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/brasil-e-china-parceria-de-cooperacao/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/brasil-e-china-parceria-de-cooperacao/</guid>
      <description>A 6ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis,que acontece de 11 a 13 de setembro de 2018, em São Paulo, tornou-se uma plataforma importante para a cooperação de negócios têxteis entre os dois países, trazendo ilimitadas oportunidades de negócios para as empresas. A China é atualmente o principal parceiro comercial do Brasil. O superávit brasileiro nessa relação é superior a 14,85 bilhões de dólares (+ 1,1%), tornando a China o maior mercado de exportação do Brasil e a maior fonte de importação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara México Brasil presente na Gotex Show 2018</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/camara-mexico-brasil-presente-na-gotex-show-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/camara-mexico-brasil-presente-na-gotex-show-2018/</guid>
      <description>A Câmara México Brasil (CAMEBRA) estará presente na Gotex Show 2018, evento que acontece de 11 a 13 de setembro, no Expo Center Norte, em São Paulo.&#xA;Criada em 1987 a Câmara tem como compromisso apoiar e promover o desenvolvimento econômico de forma sustentável entre as empresas mexicanas e brasileiras, fomentando e facilitando as relações comerciais entre empresas e instituições de ambos os países.&#xA;A CAMEBRA foi uma das primeiras Câmaras bilaterais da América Latina no México e desde o início tem mantido a liderança desenvolvendo importantes ações junto ao MERCOSUL, BRICS e setoriais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Camila Toledo do Fashion Snoops fala sobre tendências Moda Casa na Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/camila-toledo-do-fashion-snoops-fala-sobre-tendencias-moda-casa-na-gotex-show/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/camila-toledo-do-fashion-snoops-fala-sobre-tendencias-moda-casa-na-gotex-show/</guid>
      <description>Palestra acontece na tarde do dia 13/09, durante a feira, no Expo Center Norte, em São Paulo&#xA;Fechando a programação de palestras da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, no dia 13/09, Camila Toledo, Diretora do Fashion Snoops, falará sobre “Tendências para Moda Casa”, onde traz as novas estéticas que vão nortear o mercado de homewear em 2019 e 2020: cores, padronagens e superfícies de tecidos.&#xA;Camila atua há 14 anos no mercado da moda e sua especialidade é mostrar o caminho das principais tendências de moda e design que vão despontar no mercado atuando junto às empresas como consultora de coleção.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Especialistas em moda falam sobre o Verão 2020 e tendências em tecido</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/especialistas-em-moda-falam-sobre-o-verao-2020-e-tendencias-em-tecido/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/especialistas-em-moda-falam-sobre-o-verao-2020-e-tendencias-em-tecido/</guid>
      <description>Palestras acontecem na parte da tarde do dia 12/09, durante a Gotex Show, no Expo Center Norte, em São Paulo&#xA;Camila Toledo, diretora do Fashion Snoops, empresa especializada em tendências, apresenta no dia 12/09, durante a Gotex Show, a palestra “Macrotendências de Moda para o Verão 2020”, trazendo tudo sobre os principais conceitos, cores, tecidos, estampas e silhuetas que vão nortear a estação para coleções femininas e masculinas. Camila atua há 14 anos no mercado da moda e sua especialidade é mostrar o caminho das principais tendências de moda e design que vão despontar no mercado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente do IBREI, Maurício Prazak, fala sobre perspectivas do mercado e a parceria com a Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/presidente-do-ibrei-mauricio-prazak-fala-sobre-perspectivas-do-mercado-e-a-parceria-com-a-gotex-show/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/presidente-do-ibrei-mauricio-prazak-fala-sobre-perspectivas-do-mercado-e-a-parceria-com-a-gotex-show/</guid>
      <description>Com foco em favorecer negócios e estreitar relacionamentos, o IBREI – Instituto Brasileiro de Desenvolvimento de Relações Empresariais Internacionais, fechou parceria com a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, evento que acontece de 11 a 13 de setembro, no Expo Center Norte, na cidade de São Paulo.&#xA;Tendo a missão de promover o crescimento nacional e estreitar as relações empresariais a nível internacional, a parceria vem reforçar estes pilares, ampliando o conhecimento dos empresários sobre o mercado externo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show traz seleção exclusiva de estamparia, algodão Pima, toalhas e meias</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-traz-selecao-exclusiva-de-estamparia-algodao-pima-toalhas-e-meias/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-traz-selecao-exclusiva-de-estamparia-algodao-pima-toalhas-e-meias/</guid>
      <description>A 6ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, que acontece de 11 a 13 de setembro, no Expo Center Norte, na cidade de São Paulo, trará mais de 100 marcas, dos mais importantes polos têxteis do mundo, com grandes novidades em tecidos, aviamentos, vestuários (moda feminina, masculina e infantil), lingerie, linha fitness, acessórios e moda casa.Confira algumas das marcas e produtos exclusivos que estarão no evento: Fine Print Estamparia Digital: com mais de 37 anos de experiência em produção de vestuário, confecção e acabamento de peças finas e há 10 anos atuando no mercado de impressão digital em tecidos, a Fine Print utiliza tecnologia de ponta em impressão digital, fornecendo serviços de sublimação em tecidos, com processo ecologicamente correto (sem contaminantes, utilização de tintas à base de água e tecidos sintéticos).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tendências Inverno 19 e Design para estamparia são temas de palestras no primeiro dia da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/tendencias-inverno-19-e-design-para-estamparia-sao-temas-de-palestras-no-primeiro-dia-da-gotex-show/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/tendencias-inverno-19-e-design-para-estamparia-sao-temas-de-palestras-no-primeiro-dia-da-gotex-show/</guid>
      <description>Evento acontece no Expo Center Norte, em São Paulo&#xA;No dia 11/09, a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, trará duas especialistas do setor têxtil abordando os temas de tendências e estamparia. Começando a programação, que será realizada na parte da tarde, a WGSN, uma das maiores empresas de tendências do mundo, traz a palestra “Tendências de moda feminina – Inverno 2019”, apresentada pela consultora WGSN mindset, Julia Curan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show traz novidades para o setor têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-traz-novidades-para-o-setor-textil/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-traz-novidades-para-o-setor-textil/</guid>
      <description>Tecidos diversos, novas tecnologias, estamparia, aviamentos, fibras, fios e vestuário, produtos para o lar, moda praia, esportiva e acessórios. Estes são alguns dos produtos que estarão na 6ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, que acontece entre os dias 11 e 13 de setembro de 2018, no Expo Center Norte, em São Paulo.&#xA;A feira, reconhecida pela sua ampla variedade de produtos, trará nesta edição mais de 100 marcas de destaque, em seus respectivos segmentos, para apresentar novidades e lançamentos ao mercado nacional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Setor de moda casa cresce na Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/setor-de-moda-casa-cresce-na-gotex-show/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/setor-de-moda-casa-cresce-na-gotex-show/</guid>
      <description>Com destaque nas últimas edições o setor de moda casa mais uma vez será um dos protagonistas da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, que acontece entre os dias 11 e 13 de setembro de 2018, no Expo Center Norte, em São Paulo.&#xA;Segundo estimativas do IEMI, em 2017, o setor brasileiro de cama, mesa e banho atingiu, em volume, 954,6 milhões de peças produzidas (crescimento de 4%) e em valor chegou a R$ 17,95 bilhões (alta de 9,2%).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições abertas para a 6ª Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/inscricoes-abertas-para-a-6a-gotex-show/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/inscricoes-abertas-para-a-6a-gotex-show/</guid>
      <description>A 6ª edição da Feira Internacional de Produtos Têxteis acontecerá entre os dias 11 e 13 de setembro de 2018&#xA;Um dos mais importantes eventos do calendário têxtil nacional promete mais uma edição de sucesso para 2018. A organização da feira antecipa a presença de cerca de 100 marcas, dos mais importantes polos têxteis do mundo. A Gotex Show é considerada pelo setor como uma plataforma internacional, já que reúne, anualmente, os diversos segmentos da cadeia têxtil mundial, trazendo soluções inovadoras para lojistas, confecções, indústrias e profissionais autônomos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Parceria Gotex Show e Feiras &amp; Congressos é renovada para 2018</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/parceria-gotex-show-e-feiras-congressos-e-renovada-para-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/parceria-gotex-show-e-feiras-congressos-e-renovada-para-2018/</guid>
      <description>A Gotex Show renovou a parceria com o portal Feiras &amp;amp; Congressos, agência de viagens especializada no segmento de feiras, congressos e eventos esportivos, que atua há mais de 11 anos no mercado.&#xA;Este ano, os visitantes da feira poderão contar com a assessoria da agência para operacionalizar toda a parte relacionada à emissão de passagens, reserva de hotéis, locação de veículos e traslados, além do serviço de concierge. No próprio site da feira www.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comércio global: competitividade é a chave do sucesso</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/comercio-global-competitividade-e-a-chave-do-sucesso/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/comercio-global-competitividade-e-a-chave-do-sucesso/</guid>
      <description>No último ano, a balança comercial brasileira registrou superávit de US$ 67 bilhões, de acordo com dados do Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços (MDIC). As exportações somaram US$ 217,74 bilhões no período. Já as importações somaram US$ 150,74 bilhões.&#xA;Nesse cenário, a China manteve-se como o maior comprador de produtos brasileiros (US$ 50,2 bilhões), seguida pelos Estados Unidos (US$ 26,9 bilhões), pela Argentina (US$ 17,6 bilhões) e pelos Países Baixos (US$ 9,3 bilhões).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aciju e Gotex Show: parceria em prol do mercado nacional de lingerie</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/aciju-e-gotex-show-parceria-em-prol-do-mercado-nacional-de-lingerie/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/aciju-e-gotex-show-parceria-em-prol-do-mercado-nacional-de-lingerie/</guid>
      <description>Capital mineira da lingerie e terceiro maior polo fabricante do país, a cidade de Juruaia reúne mais de 200 confecções que produzem cerca de vinte milhões de peças por ano.&#xA;Incentivadas em ampliar a sua exposição no mercado nacional e internacional, Juruaia, através da Aciju – Associação Comercial e Industrial de Juruaia, mantém desde o ano passado uma parceria com a feira Gotex Show.&#xA;José Antônio da Silva, presidente da Associação, reforça o objetivo da parceria como forma de divulgação dos produtos de Juruaia e do trabalho da entidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bressan confirma participação na Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/bressan-confirma-participacao-na-gotex-show/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/bressan-confirma-participacao-na-gotex-show/</guid>
      <description>*De volta em 2018, marca foca em expansão no mercado interno.*&#xA;Os preparativos para a próxima edição do grande encontro do setor têxtil, a 6ª Gotex Show, estão a todo vapor.&#xA;A Bressan, marca de moda íntima consolidada há mais de 20 anos no mercado nacional, estará em mais uma edição do evento. Em sua terceira participação, a empresa levará as marcas Cuecas Bressan, Árido (moda íntima masculina) e Jolie Rose Lingeries (moda íntima feminina).</description>
    </item>
    <item>
      <title>ModaCrea retorna à GotexShow</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/modacrea-retorna-a-gotexshow/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/modacrea-retorna-a-gotexshow/</guid>
      <description>Em sua segunda participação marca foca na inovação e no design para atender o mercado brasileiro.&#xA;Com mais de 30 anos de experiência no desenvolvimento e fabricação de tecidos de qualidade, a ModaCrea retorna na 6ª edição da Gotex Show. Esta será a segunda participação da empresa, onde vai apresentar sua ampla linha de tecidos estampados, destaque do portfólio, rendas, bordados e jacquard.&#xA;Referência no segmento a ModaCrea é fornecedora de marcas reconhecidas no mercado como Zara, H&amp;amp;M, GAP, Macy´s e River Island, entre outras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O melhor da produção mundial têxtil na 6ª edição da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/o-melhor-da-producao-mundial-textil-na-6a-edicao-da-gotex-show/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/o-melhor-da-producao-mundial-textil-na-6a-edicao-da-gotex-show/</guid>
      <description>De 11 a 13 de setembro, empresas e profissionais do setor terão um encontro marcado na Feira Internacional de Produtos Têxteis, no Expo Center Norte.&#xA;A 6ª edição da Gotex Show, a feira internacional dedicada ao mundo têxtil, promete mais uma vez trazer um evento dinâmico, representando a importância de um setor industrial que, só no Brasil, quinto maior produtor têxtil do mundo, faturou R$ 135 bilhões em 2017.&#xA;Este ano, aumentando a gama habitual de produtos, a GOTEX ganhará reforços em moda praia, esportiva e acessórios como bolsas e malas de viagem, além dos já tradicionais lançamentos em aviamentos, fibras, fios, tecidos, novas tecnologias, estamparia, moda casa e vestuário.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Há cinco anos no mercado nacional, feira traz diversidade e inovação para o setor têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/ha-cinco-anos-no-mercado-nacional-feira-traz-diversidade-e-inovacao-para-o-setor-textil/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/ha-cinco-anos-no-mercado-nacional-feira-traz-diversidade-e-inovacao-para-o-setor-textil/</guid>
      <description>Experiência consolidada e muito entusiasmo. Estes serão os ingredientes que farão a 6ª edição da Gotex Show, de 11 a 13 de setembro, no Expo Center Norte, um evento imperdível no calendário nacional têxtil.&#xA;Do layout à diversidade de produtos expostos, a GOTEX se orgulha de ter se consolidado como uma das principais e mais completas feiras do setor no país, onde expositores vêm estabelecer e consolidar relações comerciais e apresentar produtos inovadores.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confecções Peruanas na Gotex Show 2017</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/confeccoes-peruanas-na-gotex-show-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/confeccoes-peruanas-na-gotex-show-2017/</guid>
      <description>Reconhecido como um dos produtores de maior qualidade de algodão do mundo, o Peru mais uma vez marcou presença na feira representado pelo Escritório Comercial do Peru no Brasil.&#xA;O algodão peruano, de excelente qualidade, desenvolveu a cadeia têxtil do Peru, consolidando o país como grande fornecedor mundial, que atua desde o processo do cultivo, assim como nas várias etapas têxteis (fiação, tecelagem, tintura, bordados feitos à mão e vestuário), até a obtenção de um produto final de alta qualidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2017 celebra cinco edições</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2017-celebra-cinco-edicoes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2017-celebra-cinco-edicoes/</guid>
      <description>Nesta edição de 2017, a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis comemorou cinco anos presente no mercado brasileiro. Com conteúdo qualificado, promovendo o networking e o desenvolvimento do profissional têxtil a feira percorreu uma longa trajetória.&#xA;O evento abriu espaço para que empresas de diversos países pudessem trocar tecnologias e promover negócios. Ao longo de suas cinco edições estiveram presentes expositores do Brasil, China, Itália, EUA, México, Peru, Índia, Coréia do Sul, Hong Kong, Taiwan, Cingapura, Paquistão e Bangladesh.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições abertas para a 6ª Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/polo-de-lingerie-brasileiro/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/polo-de-lingerie-brasileiro/</guid>
      <description>Juruaia&#xA;O 3º maior polo de lingerie do Brasil, a cidade de Juruaia (MG), esteve presente na feira através da Associação Comercial e Industrial de Juruaia (Aciju). Juruaia produz cerca de 20 milhões de peças por ano (15% da produção nacional).&#xA;José Antônio da Silva, Presidente da Aciju, assumiu recentemente, com o desfio de manter o setor em expansão. Na feira o objetivo foi fazer contatos, mostrar os produtos do polo e encontrar possíveis revendedores.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Camila Toledo, Diretora do Fashion Snoops Brasil, na Gotex Show 2017</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/camila-toledo-diretora-do-fashion-snoops-brasil-na-gotex-show-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/camila-toledo-diretora-do-fashion-snoops-brasil-na-gotex-show-2017/</guid>
      <description>Camila Toledo, diretora do Fashion Snoops Brasil, bureau de tendências nascido em Nova York, passou pelo segundo dia da Gotex Show 2017 onde falou sobre Preview Verão 2019 e conheceu produtos dos expositores da feira.&#xA;Antes de sua palestra, com direito a sala lotada, Camila antecipou algumas novidades e o que os visitantes já poderiam encontrar na feira. Segundo a coolhunter o nylon continua com força total, migrando cada vez mais do esporte para a moda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>E-commerce no mercado têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/e-commerce-no-mercado-textil/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/e-commerce-no-mercado-textil/</guid>
      <description>Com dicas de como montar um e-commerce, Maurici Junior, do Conselho Administrativo da Associação Brasileira de Comércio Eletrônico – ABComm e sócio da iHouse Agência de Performance, falou sobre como ter sucesso nas vendas virtuais e a atual influência do mobile nas compras online. “É preciso ter diferencial competitivo, imagens de qualidade, descritivo dos produtos, o storytelling”. Maurici citou marcas que alcançaram sucesso no mercado online e que atuam com estratégias diferenciadas como Lojas Marisa, Q Vestir e Net Shoes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fashion Snoops: Preview Verão 19</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/fashion-snoops-preview-verao-19/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/fashion-snoops-preview-verao-19/</guid>
      <description>A Diretora do Fashion Snoops, Camila Toledo, apresentou as cores, texturas e tecidos do que será a inspiração para a coleção Verão 19. Em MESA a tendência traz o deserto em evidência, porém com toda sua elegância e sofisticação. As cores e padrões se traduzem nos rosados, argila, terrosos, azul acinzentado, amarelo, vermelho e roxos, padrões rústicos, reprodução de sedimentos e prata fosca.&#xA;Na SUBURBIA DISTURBIA a vida no subúrbio é o destaque com foco na estética dos anos 50 e 60.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marketing digital para vestuário</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/marketing-digital-para-vestuario/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/marketing-digital-para-vestuario/</guid>
      <description>Ariadne Terrado Mecate do Sebrae-SP, reforçou a importância do marketing digital como ferramenta de vendas para o pequeno e médio empresário. No Brasil são 207 milhões de habitantes sendo que quase 60% da população acessa a internet frequentemente. O consumidor está extremamente conectado e o Brasil se encontra na 4ª colocação no ranking dos países que mais acessam a internet atrás da China, Índia e EUA. “O pequeno e médio empresário tem que buscar técnicas para melhorar sua visualização nas pesquisas de busca do Google.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segundo dia da Gotex Show 2017: foco em tendências e no profissional têxtil </title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/2o-dia-da-gotex-show-2017-foco-em-tendencias-e-no-profissional-textil/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/2o-dia-da-gotex-show-2017-foco-em-tendencias-e-no-profissional-textil/</guid>
      <description>A Feira Internacional de Produtos Têxteis trouxe, com exclusividade, nesta quarta-feira, 13 de setembro, Camila Toledo, Diretora do Fashion Snoops, bureau de tendências nascido em Nova York. Também, conteúdos voltados ao mundo digital e rodadas de negócio promovendo a troca de informação, tecnologia, gerando parcerias e negócios no setor têxtil.&#xA;Aberta ao público profissional, em sua 5ª edição, a feira traz uma ampla gama de produtos como: camisaria, malharia para o segmento fitness, uniformes e agasalhos esportivos, aviamentos, meias, moda festa, rendas, moda infantil, denim, underwear, moda praia, tecidos tecnológicos e cama, mesa e banho, entre outros produtos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aprimoramento para confeccionistas</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2017-dia-01-aprimoramento-para-confeccionistas/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2017-dia-01-aprimoramento-para-confeccionistas/</guid>
      <description>Nelson Endrigo Jr., especialista e consultor em Qualidade &amp;amp; Produção do Sebrae – SP abriu a programação de conhecimento da feira com o tema: “Como melhorar seu processo produtivo na indústria de confecção”. Nelson afirmou que as melhorias devem ser contínuas através de controle de desempenho e organização de informações. As confecções também podem minimizar as perdas, fundamental para a lucratividade da empresa. As principais perdas estão relacionadas à manutenção, ajuste de produção (baixa demanda), falha no processo, setup, produtos defeituosos e reprocessamento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Começou a 5ª edição da Gotex Show: Os melhores momentos do primeiro dia da Feira Internacional de Produtos Têxteis</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/comecou-a-5a-edicao-da-gotex-show-os-melhores-momentos-do-primeiro-dia-da-feira-internacional-de-produtos-texteis/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/comecou-a-5a-edicao-da-gotex-show-os-melhores-momentos-do-primeiro-dia-da-feira-internacional-de-produtos-texteis/</guid>
      <description>Nesta terça-feira, dia 12 de setembro, começou a 5ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. A geração de negócios, troca de tecnologia e networking marcaram estes 5 anos de evento.&#xA;“Começamos a 5ª edição com um ano melhor, com foco na plataforma internacional que é a Gotex Show e no desenvolvimento do setor têxtil brasileiro. A feira traz soluções para toda a cadeia com matéria-prima, tecidos, fios, moda casa e vestuário.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2017: Cama, mesa e banho</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2017-cama-mesa-e-banho/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2017-cama-mesa-e-banho/</guid>
      <description>Nesta edição a Gotex Show recebe expositores de destaque do segmento cama, mesa e banho. A Jiangsu Chenshi Weiye Textile Technology traz aos lojistas seus jogos de cama 100% poliéster e tecidos estampados. A Indo Count Industries, empresa indiana, apresenta seu portfólio completo de roupas de cama, lençóis, fronhas, duvets e protetores de colchão.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2017: Destaques em produtos  </title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2017-destaques-em-produtos/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2017-destaques-em-produtos/</guid>
      <description>Filamentos têxteis de poliéster: a Billion Polimerization Fiber Technology Industrial traz ao mercado brasileiro os mais variados tipos de filamentos têxteis de poliéster com características e funções únicas: fibras de polímero tipo algodão (produto similar a fibra de algodão natural e tecido de algodão); fio com alta resistência UV; absorção de umidade; retardador de chama; resistência à abrasão; fios com alta maciez; fio tridimensional super brilhante; ação antibacteriana. Os fios são utilizados para vestuário, sapatos, tecidos de cama, mesa e banho, uniformes industriais e outros.</description>
    </item>
    <item>
      <title>WGSN Preview Inverno 2018</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/wgsn-preview-inverno-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/wgsn-preview-inverno-2018/</guid>
      <description>Bruna Ortega, Mindset Consult LATAM da WGSN, deu uma aula de tendências no encontro sobre “Tendências de moda feminina inverno 2018”, onde analisou as principais passarelas da moda mundial – Milão, NY, Paris e Londres – e apresentou os principais temas e tendências em cores, estampas e peças chaves da temporada.&#xA;As tendências de alfaiataria moderna (com a volta do formal wear, look forte dos anos 80, tweed, lã e veludo em evidência), anos 40 (silhueta feminina, cintura marcada, tecidos de seda, barrados de renda, bordados e brocados), Mayfair Lady (maximalismo, estampados contrastantes e sofisticação), realidade simples (anos 70, peças antigas e contemporâneas, bloco de estampas) e hora do coquetel (brilho, acetinado, lurex, animal print e transparências).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tendências de moda feminina inverno 2018 e preview verão 2019 sob a ótica de experts em moda</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/tendencias-de-moda-feminina-inverno-2018-e-preview-verao-2019-sob-a-otica-de-experts-em-moda/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/tendencias-de-moda-feminina-inverno-2018-e-preview-verao-2019-sob-a-otica-de-experts-em-moda/</guid>
      <description>WGSN e Fashion Snoops realizam palestras durante a Gotex Show, dias 12 e 13 de setembro, às 15h, no Expo Center Norte, em São Paulo&#xA;As principais tendências das coleções femininas de inverno 2018 vão ganhar uma análise completa da WGSN na 5ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. A palestra “Tendências de moda feminina inverno 2018” acontece no dia 12 de setembro, às 15h, com a presença de Bruna Ortega, Mindset Consult LATAM da WGSN, analisando as principais passarelas da moda mundial e apresentando os principais temas e tendências em cor, estampas e peças chave da temporada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rodada de Negócios ampliam oportunidades no mercado têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/rodada-de-negocios-ampliam-oportunidades-no-mercado-textil/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/rodada-de-negocios-ampliam-oportunidades-no-mercado-textil/</guid>
      <description>*Feira Internacional de Produtos Têxteis promove dia de Rodada de Negócios com foco no aumento das oportunidades e resultados para a indústria, comércio e expositores*&#xA;Como forma de incentivar e fomentar os negócios na cadeia têxtil, a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis promove, dia 13 de setembro, uma Rodada de Negócios. O principal objetivo é fortalecer o intercâmbio entre empresas de pequeno e médio porte e profissionais têxteis de diversos segmentos, promovendo a troca de informação, tecnologia, gerando parcerias e negócios nos segmentos de fios, tecidos, aviamentos, vestuário e moda casa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Setor têxtil recebe plataforma de eventos para a cadeia, em setembro, na cidade de São Paulo</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/setor-textil-recebe-plataforma-de-eventos-para-a-cadeia-em-setembro-na-cidade-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/setor-textil-recebe-plataforma-de-eventos-para-a-cadeia-em-setembro-na-cidade-de-sao-paulo/</guid>
      <description>*Eventos acontecem de 12 a 14 de setembro, no Expo Center Norte*&#xA;Em decorrência das novas oportunidades que o setor têxtil tem apresentado com o início da recuperação em 2017, o Expo Center Norte, em São Paulo, recebe entre os dias 12 e 14 de setembro uma ampla plataforma de eventos de negócios voltados à cadeia têxtil. Simultaneamente à 5ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, evento já consagrado em seu segmento, outras duas feiras serão realizadas, em paralelo, de forma a facilitar com que a indústria e players do setor encontrem soluções para seus negócios em um só lugar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pavilhão do Paquistão traz produtos de destaque do país para feira têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/pavilhao-do-paquistao-traz-produtos-de-destaque-do-pais-para-feira-textil/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/pavilhao-do-paquistao-traz-produtos-de-destaque-do-pais-para-feira-textil/</guid>
      <description>*De 12 a 14 de setembro, no Expo Center Norte, em São Paulo*&#xA;O Setor Comercial da Embaixada do Paquistão organiza, pela primeira vez, um pavilhão durante a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, permitindo assim que cinco empresas paquistanesas apresentem seu know-how, tecnologias e produtos a profissionais e visitantes altamente qualificados. A Gotex Show é um evento voltado para profissionais do mercado têxtil e o pavilhão paquistanês, com uma área de 84 m², será um dos destaques da feira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marketing digital, processo produtivo e e-commerce são temas de palestras gratuitas na Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/marketing-digital-processo-produtivo-e-e-commerce-sao-temas-de-palestras-gratuitas-na-gotex-show/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/marketing-digital-processo-produtivo-e-e-commerce-sao-temas-de-palestras-gratuitas-na-gotex-show/</guid>
      <description>Programação aberta ao público da feira acontece dias 12 e 13 de setembro, no Expo Center Norte, em São Paulo&#xA;Com o objetivo de agregar conteúdo para aprimoramento profissional e fomentar o networking no setor têxtil, a 5ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis trará uma agenda de palestras gratuitas voltada ao público do evento. As palestras acontecem no primeiro e segundo dia de feira, dias 12 e 13 de setembro, a partir das 14h.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thermore Freedom® traz ao mercado tecnologia que alia isolante térmico e conforto</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/thermore-freedom-traz-ao-mercado-tecnologia-que-alia-isolante-termico-e-conforto/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/thermore-freedom-traz-ao-mercado-tecnologia-que-alia-isolante-termico-e-conforto/</guid>
      <description>A Thermore, líder no desenvolvimento de tecnologias em mantas e isolantes para roupas térmicas, traz ao mercado mais uma novidade para o segmento, unindo conforto e praticidade: o Thermore Freedom®, um isolante para vestuário que oferece excelente nível de conforto e flexibilidade.&#xA;Thermore Freedom Jacket&#xA;O mundo do vestuário acolchado está em constante evolução e em busca de novas tecnologias. Hoje, além de oferecer isolamento térmico, as jaquetas de alta performance podem ser extremamente confortáveis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segmento casa é destaque em feira têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/segmento-casa-e-destaque-em-feira-textil/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/segmento-casa-e-destaque-em-feira-textil/</guid>
      <description>Feira profissional traz artigos têxteis para casa, de 12 a 14 de setembro, no Expo Center Norte, em São Paulo&#xA;O segmento de artigos têxteis para casa será um dos destaques nesta edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. Empresas especializadas em artigos de cama, mesa e banho vão expor tecidos para casa e decoração, tapeçaria, cortinas e estofados, além de produtos acabados como fronhas, cortinas, jogos de camas e outros itens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consultoria em negócios internacionais</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/consultoria-em-negocios-internacionais/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/consultoria-em-negocios-internacionais/</guid>
      <description>A próxima edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, contará com a presença de três renomadas empresas do segmento de assessoria em importação/exportação: BR Trade, EMME e Kamers Brasil darão consultoria gratuita em comércio internacional para os profissionais visitantes.&#xA;Durante a realização da feira, que acontece de 12 a 14 de setembro, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, na cidade de São Paulo, os profissionais visitantes poderão tirar dúvidas sobre as principais questões que envolvem importação e exportação/ áreas aduaneiras, logística internacional e comércio exterior.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ABComm faz parceria com a Gotex Show 2017</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/abcomm-faz-parceria-com-a-gotex-show-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/abcomm-faz-parceria-com-a-gotex-show-2017/</guid>
      <description>“A Associação Brasileira de Comércio Eletrônico, ABComm, tem a honra de participar da Gotex Show 2017. Acreditamos que o comércio eletrônico é um caminho inevitável para as empresas de todos os setores”, falou Maurício Salvador, presidente da associação. Segundo o executivo o setor têxtil tem surpreendido positivamente o e-commerce e crescido acima de outras categorias, tanto no B2B quanto no B2C.&#xA;Com essa perspectiva, a ABComm participará da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, com o objetivo de levar conteúdo de e-commerce, relevante e de qualidade para os participantes da feira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista Pan Faming</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/entrevista-pan-faming/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/entrevista-pan-faming/</guid>
      <description>A próxima edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, será realizada de 12 a 14 de setembro de 2017, no Expo Center Norte, em São Paulo. Pan Faming, diretor executivo do Comitê Organizador da feira, fala sobre o panorama e as expectativas para a 5ª edição da feira.&#xA;** Este ano a Gotex Show completará 5 edições. Quais são as expectativas para esta edição?**&#xA;Com o passar dos anos pudemos observar que a GOTEX foi criando sua identidade de feira internacional e, a cada edição, percebemos a participação de expositores mais qualificados e de um público visitante mais profissional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fujian Changle destaca-se com portfólio de rendas, tecidos de malha e estampados</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/fujian-changle-destaca-se-com-portfolio-de-rendas-tecidos-de-malha-e-estampados/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/fujian-changle-destaca-se-com-portfolio-de-rendas-tecidos-de-malha-e-estampados/</guid>
      <description>A marca, que já exporta para o Brasil, estará na Gotex Show 2017 trazendo novidades para o mercado&#xA;Atuando desde o ano 2000, a Fujian Changle Xinghui é especializada na fabricação e exportação de tecidos. Com mercados na Europa, América, México, Argentina, sul da Ásia e Austrália, a empresa traz ao Brasil seu amplo portfólio na próxima edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, de 12 a 14 de setembro de 2017, no Expo Center Norte – Pavilhão Amarelo, em São Paulo</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bressan Underwear confirma presença na Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/bressan-underwear-confirma-presenca-na-gotex-show/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/bressan-underwear-confirma-presenca-na-gotex-show/</guid>
      <description>Há mais de 20 anos no mercado nacional, a Bressan Underwear estará em mais uma edição da Gotex Show, trazendo como novidade o lançamento da sua linha fitness&#xA;Situada na cidade de Juiz de Fora, Minas Gerais, a marca Bressan Underwear participa da próxima edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. O evento acontece de 12 a 14 de setembro de 2017, no Expo Center Norte, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terceiro maior polo de lingerie do país confirma parceria com a Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/terceiro-maior-polo-de-lingerie-do-pais-confirma-parceria-com-a-gotex-show/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/terceiro-maior-polo-de-lingerie-do-pais-confirma-parceria-com-a-gotex-show/</guid>
      <description>Com pouco mais de nove mil habitantes, Juruaia é considerada a capital mineira da lingerie e o terceiro maior polo fabricante do país. De acordo com a Associação Comercial e Industrial de Juruaia (ACIJU), são mais de 200 confecções instaladas na cidade que geram cerca de 5.000 empregos, vendem cerca de 1,5 milhão de peças por mês, e faturam R$ 15 milhões. Anualmente são produzidas aproximadamente vinte milhões de peças e o Produto Interno Bruto (PIB) da cidade cresce cerca de 30% ao ano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Micro e pequenas empresas na Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/micro-e-pequenas-empresas-na-gotex-show/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/micro-e-pequenas-empresas-na-gotex-show/</guid>
      <description>Sebrae-SP leva orientação a MPEs em feira do setor têxtil&#xA;Renovando a parceria que já dura três edições o Sebrae-SP participa, mais uma vez, da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. Este ano, a feira chega a sua 5ª edição, a ser realizada entre os dias 12 a 14 de setembro de 2017, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, em São Paulo. O evento reunirá visitantes do setor entre confeccionistas, importadores, lojistas, distribuidores e fabricantes, que além de conferir as novidades em produtos poderão participar de eventos de conteúdo e atualização.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vencedora da 3ª edição do concurso Novos Designers Brasil realiza viagem de pesquisa de moda na China</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/vencedora-da-3a-edicao-do-concurso-novos-designers-brasil-realiza-viagem-de-pesquisa-de-moda-na-china/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/vencedora-da-3a-edicao-do-concurso-novos-designers-brasil-realiza-viagem-de-pesquisa-de-moda-na-china/</guid>
      <description>Fernanda Garcia, vencedora da 3ª edição do concurso Novos Designers Brasil, projeto voltado para promover a integração entre designers em formação e fabricantes de matérias-primas do mercado têxtil, realizado durante a Gotex Show 2016, visitou o país pela primeira vez e desfrutou de um incrível roteiro de pesquisa de moda.&#xA;](/uploads/noticias/Fernanda-1.jpg)&#xA;Cursando o último ano de moda do Centro Universitário SENAC Santo Amaro, a designer mostrou as percepções e inspirações que teve sobre a moda e o mercado têxtil no país.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show celebra 5 edições em 2017</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-celebra-5-edicoes-em-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-celebra-5-edicoes-em-2017/</guid>
      <description>Feira Internacional de Produtos Têxteis acontecerá em setembro trazendo novidades e lançamentos para a cadeia têxtil&#xA;A Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis chega a sua 5ª edição em 2017. O evento acontece entre os dias 12 a 14 de setembro, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, na cidade de São Paulo.&#xA;Serão mais de 100 marcas expositoras, nacionais e internacionais, apresentando as tendências e novidades para o mercado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2016: Resultados da feira</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2016-resultados-da-feira/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2016-resultados-da-feira/</guid>
      <description>Fortalecendo seu posicionamento, feira supera expectativas e se consolida como plataforma de negócios no setor têxtil&#xA;A edição 2016 da Gotex Show superou as expectativas. “Se levarmos em conta que o ano começou conturbado no cenário político e que estamos passando por um período de adversidade econômica, o fato de realizarmos a feira com expositores de qualidade e público segmentado, já é considerado um grande êxito”, destacou Henrique Reis, Relações Internacionais da feira, que chegou a sua 4ª edição este ano, realizada de 20 a 22 de setembro no Expo Center Norte, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2016: feira promoveu negócios e networking profissional</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2016-feira-promoveu-negocios-e-networking-profissional/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2016-feira-promoveu-negocios-e-networking-profissional/</guid>
      <description>Com expositores nacionais e internacionais do Peru, Paquistão, China, Coréia e EUA, a 4ª edição da Gotex Show reuniu a cadeia têxtil em três dias de realização&#xA;Aviamentos, fibras, fios, tecidos, novas tecnologias, estamparia, moda casa e vestuário foram os protagonistas da 4ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, que se encerrou nesta 5ª feira, dia 22 de setembro, reunindo toda cadeia produtiva do setor, no Expo Center Norte, na cidade de São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Negócios e exportações são destaque no 2º dia da Gotex Show 2016</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/negocios-e-exportacoes-sao-destaque-no-2o-dia-da-gotex-show-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/negocios-e-exportacoes-sao-destaque-no-2o-dia-da-gotex-show-2016/</guid>
      <description>As rodadas de negócio e a programação de palestras com foco nas exportações foram o destaque do segundo dia da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. O evento acontece até esta quinta feira, dia 22 de setembro, no Expo Center Norte, Pavilhão Amarelo.&#xA;Na parte da manhã a Câmara de Indústria e Comércio do MERCOSUL e Américas organizou as rodadas de negócio que resultaram em 150 reuniões entre empresários e os expositores da feira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2º dia da feira promove networking e atualização profissional</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/2o-dia-da-feira-promove-networking-e-atualizacao-profissional/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/2o-dia-da-feira-promove-networking-e-atualizacao-profissional/</guid>
      <description>Gratuita e aberta ao público profissional, o segundo dia da feira, trará palestras voltadas aos negócios e exportações. A programação acontece das 14h às 18h com a presença de Mario Pólis, diretor da EMME Consultoria, especialista em Negócios Internacionais, falando sobre “Exportação: Oportunidades para um cenário de crise”; João Paulo Paixão, da Câmara de Comércio Árabe-Brasileira, com o tema “Aspectos Culturais e Negociação com Países Árabes”; Ariadne Terrado Mecate, do Sebrae-SP, que aborda “Como a internet pode ajudar os pequenos negócios” e Beatriz Micheletto, do Sebrae-SP, especialista em Marketing &amp;amp; Vendas, com a palestra “Conheça seu mercado”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Está aberta a Gotex Show 2016</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/esta-aberta-a-gotex-show-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/esta-aberta-a-gotex-show-2016/</guid>
      <description>Hoje, dia 20 de setembro, às 10h, foi aberta a 4ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. A feira é realizada no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, em São Paulo.&#xA;São 4.000 m2 de área expositiva trazendo aviamentos, fibras, fios, tecidos, novas tecnologias, estamparia, moda casa e vestuário.&#xA;Às 16h30, acontece a grande final do concurso Novos Designers Brasil com o desfile dos 10 finalistas desta edição.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2016: está aberta a maior plataforma internacional têxtil do País</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2016-esta-aberta-a-maior-plataforma-internacional-textil-do-pais/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2016-esta-aberta-a-maior-plataforma-internacional-textil-do-pais/</guid>
      <description>Inaugurada nesta terça-feira, 20 de setembro e recebendo a final da 3ª edição do concurso Novos Designers Brasil, a Gotex Show 2016 vai até o dia 22, no Expo Center Norte, em São Paulo&#xA;Até a próxima 5ª feira, dia 22 de setembro de 2016, a cidade de São Paulo sedia um dos principais eventos voltados ao mercado têxtil do País: a 4ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2016: Resultados da feira</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/fernanda-garcia-vence-a-3a-edicao-do-concurso-novos-designers-brasil/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/fernanda-garcia-vence-a-3a-edicao-do-concurso-novos-designers-brasil/</guid>
      <description>Apresentando uma coleção de 4 looks chamada de “Praça Onze”, a estudante de moda do Centro Universitário SENAC Santo Amaro, Fernanda Garcia, foi a grande vencedora da 3ª edição do concurso Novos Designers Brasil 2016, que aconteceu no dia 20 de setembro durante o GOTEX FASHION SHOW.&#xA;A coleção faz referência à região da casa da tia Ciata, a baiana que ajudou a fazer a história cultural do Rio de Janeiro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresas brasileiras do setor têxtil buscam novas oportunidades no mercado global na Gotex Show 2016</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/empresas-brasileiras-do-setor-textil-buscam-novas-oportunidades-no-mercado-global-na-gotex-show-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/empresas-brasileiras-do-setor-textil-buscam-novas-oportunidades-no-mercado-global-na-gotex-show-2016/</guid>
      <description>Com foco em novas oportunidades de negócio e networking empresários brasileiros se apresentam na 4ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis mostrando o diferencial do produto nacional. O evento acontece de 20 a 22 de setembro de 2016, no Expo Center Norte – Pavilhão Amarelo, em São Paulo.&#xA;Trazendo o potencial do polo produtor de moda íntima da cidade de Juruaia, Minas Gerais, a Toque Brasil trará o portfólio de mais de 20 empresas associadas como as marcas Del Laras, Ceci Piza, Le Jolie e Sonho da Lua.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novidades dos Expositores</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/novidades-dos-expositores/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/novidades-dos-expositores/</guid>
      <description>Plataforma internacional do setor ao reunir players de toda a cadeia produtiva dos mais importantes polos têxteis do mundo, a 4ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, apresentará lançamentos em fibras, fios, tecidos, produtos acabados (moda e homewear – cama, mesa e banho) e aviamentos, entre outros. Confira as novidades desta edição:&#xA;DTL Pan: comercializa tecidos e vestuário, no atacado e varejo, e tem entre seus principais produtos a viscose.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peru se apresenta na Gotex Show 16 e traz para a feira a excelência e a variedade do algodão peruano</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/peru-se-apresenta-na-gotex-show-16-e-traz-para-a-feira-a-excelencia-e-a-variedade-do-algodao-peruano/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/peru-se-apresenta-na-gotex-show-16-e-traz-para-a-feira-a-excelencia-e-a-variedade-do-algodao-peruano/</guid>
      <description>Reconhecido como um dos produtores de maior qualidade de algodão do mundo, o Peru estará representado na Gotex Show 2016 pela Latin Comex (Showroom das Confecções Peruanas).&#xA;O algodão peruano, de excelente qualidade, desenvolveu a cadeia têxtil do Peru, consolidando o país como grande fornecedor mundial, que atua desde o processo do cultivo, assim como nas várias etapas têxteis (fiação, tecelagem, tintura, bordados feitos à mão e vestuário), até a obtenção de um produto final de alta qualidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concurso Novos Designers Brasil chega à reta final</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/concurso-novos-designers-brasil-chega-a-reta-final/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/concurso-novos-designers-brasil-chega-a-reta-final/</guid>
      <description>NDB acontece em paralelo à 4ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, de 20 a 22 de setembro, no Expo Center Norte, em SP&#xA;A final do concurso Novos Designers Brasil (NDB) acontecerá no próximo dia 20 de setembro de 2016, durante a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. Na ocasião será escolhido o grande vencedor da 3ª edição do concurso que visa incentivar a criatividade e a inovação dos novos talentos da moda brasileira e promover a integração entre a indústria mundial têxtil e os estudantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Shangtex, potência mundial do mercado têxtil, expõe na Gotex Show 2016</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/shangtex-potencia-mundial-do-mercado-textil-expoe-na-gotex-show-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/shangtex-potencia-mundial-do-mercado-textil-expoe-na-gotex-show-2016/</guid>
      <description>Uma das maiores empresas da China no segmento têxtil, a Shangtex, que atua desde 1995 no mercado, estará na Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, de 20 a 22 de setembro de 2016, no Expo Center Norte – Pavilhão Amarelo, em São Paulo.&#xA;A Shangtex é a segunda maior exportadora na indústria têxtil e de vestuário da China, com volume de negócios alcançando US$ 3,8 bilhões em 2015, provenientes das exportações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Produtos inovadores são destaque na Gotex Show 2016</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/produtos-inovadores-sao-destaque-na-gotex-show-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/produtos-inovadores-sao-destaque-na-gotex-show-2016/</guid>
      <description>Novidades, lançamentos e as mais recentes inovações do mercado mundial têxtil estarão em exibição, com exclusividade, na 4ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis que será realizada de 20 a 22 de setembro de 2016, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, em São Paulo.&#xA;Destaque na feira, a NANOVETORES, empresa 100% brasileira, traz uma exclusiva plataforma tecnológica de micro e nano encapsulação de ativos. A marca, que já atua em mais de 26 países, além da sede nos EUA, estará pela primeira vez no evento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2016 promove ciclo de palestras para empresários do setor têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2016-promove-ciclo-de-palestras-para-empresarios-do-setor-textil/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2016-promove-ciclo-de-palestras-para-empresarios-do-setor-textil/</guid>
      <description>Empresários do setor de confecções e têxteis poderão participar da programação de palestras a realizar-se no dia 21 de setembro de 2016, durante a 4ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, no Expo Center Norte – Pavilhão Amarelo, em São Paulo. Gratuito e aberto aos profissionais do setor, o ciclo de palestras terá foco nas exportações, comércio digital e ferramentas de marketing.&#xA;A programação terá início às 14h com Mario Pólis, diretor da EMME Consultoria, especialista em Negócios Internacionais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ModaCrea traz amplo portfólio de tecidos para o mercado nacional</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/modacrea-traz-amplo-portfolio-de-tecidos-para-o-mercado-nacional/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/modacrea-traz-amplo-portfolio-de-tecidos-para-o-mercado-nacional/</guid>
      <description>Empresa têxtil líder da Coréia, a ModaCrea estará na Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis trazendo para o mercado nacional seu amplo portfólio de tecidos como rendas, bordados, jacquard e os estampados. Referência no segmento, a marca atende grandes varejistas no setor mundial de vestuário como Zara, H&amp;amp;M e Forever 21.&#xA;Com mais de 27 anos de experiência, foco na inovação e design exclusivos, a ModaCrea dispõe do R&amp;amp;D Center onde é possível desenvolver qualquer desenho ou modelo, o que permite que cada marca faça projetos customizados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nanovetores: nanotecnologia têxtil na Gotex Show 2016</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/nanovetores-nanotecnologia-textil-na-gotex-show-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/nanovetores-nanotecnologia-textil-na-gotex-show-2016/</guid>
      <description>Ativos que combatem e previnem celulite, hidratantes, diminuidores de fadiga nos músculos, frescor, fragrâncias e repelentes naturais são destaques no segmento têxtil&#xA;A NANOVETORES é uma empresa 100% brasileira e inovadora, reconhecida mundialmente pelo desenvolvimento de uma exclusiva plataforma tecnológica de micro e nano encapsulação de ativos. Fundada em 2009, desenvolve produtos dentro do conceito química verde, com ingredientes naturais biocompatíveis e biodegradáveis. Os produtos são desenvolvidos a partir de um processo limpo e verde, em meio aquoso e livre de solventes orgânicos, o que confere segurança para o meio ambiente e para as pessoas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thermore traz tecnologia italiana de isolamento térmico para o mercado têxtil na Gotex Show 2016</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/thermore-traz-tecnologia-italiana-de-isolamento-termico-para-o-mercado-textil-na-gotex-show-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/thermore-traz-tecnologia-italiana-de-isolamento-termico-para-o-mercado-textil-na-gotex-show-2016/</guid>
      <description>A parceria entre a italiana Thermore e a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis acontece desde a primeira edição do evento. Fundada em 1972, a marca sempre esteve na vanguarda do segmento de tecnologia de isolamento térmico e continua a ser pioneira no desenvolvimento de fibras avançadas e estruturas inovadoras que ajudam o corpo a manter o seu calor natural. Buscando novas oportunidades de negócio na cadeia têxtil brasileira, a marca se apresenta na Gotex Show, de 20 a 22 de setembro de 2016, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show: Visita à Colômbia em busca de maior conhecimento e aproximação com o mercado</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/visita-a-colombia-em-busca-de-maior-conhecimento-e-aproximacao-com-o-mercado/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/visita-a-colombia-em-busca-de-maior-conhecimento-e-aproximacao-com-o-mercado/</guid>
      <description>Os dirigentes da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis estiveram na Colômbia no início de agosto com o objetivo principal de conhecer e expandir as oportunidades de negócios e parcerias em um mercado com grande potencial. A visita também fortaleceu as redes de relacionamento com empresas e associações locais.&#xA;O comitê da feira teve a oportunidade de visitar, junto com a delegação brasileira, um dos maiores grupos varejistas da América Latina, o grupo Éxito, que conta com operações em toda Colômbia, Brasil, Argentina e Uruguai.</description>
    </item>
    <item>
      <title>São Paulo recebe feira do setor têxtil em setembro</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/sao-paulo-recebe-feira-do-setor-textil-em-setembro/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/sao-paulo-recebe-feira-do-setor-textil-em-setembro/</guid>
      <description>*m sua 4ª edição a Gotex Show consolida seu foco em criar novas oportunidades de negócio na cadeia brasileira têxtil*&#xA;De 20 a 22 de setembro de 2016 a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis vai reunir toda a cadeia industrial têxtil trazendo expositores nacionais e internacionais para um grande encontro de oportunidades de negócio, networking e atualização profissional. Referência no calendário têxtil nacional a feira acontece no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conheça os finalistas do concurso Novos Designers Brasil 2016</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/conheca-os-finalistas-do-concurso-novos-designers-brasil-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/conheca-os-finalistas-do-concurso-novos-designers-brasil-2016/</guid>
      <description>Final acontece dia 20 de setembro com desfile na Gotex Show&#xA;Já estão selecionados os 10 finalistas do concurso Novos Designers Brasil (NDB) 2016. Os finalistas foram divulgados nesta segunda-feira, dia 13/06. São eles: Felipe Carneiro (30 anos) – FMU – Faculdades Metropolitanas Unidas; Fernanda Garcia (20 anos) – Centro Universitário SENAC Santo Amaro; Glauber Santasofia (20 anos) – Faculdade Paulista de Artes; Isabela Boschiero (20 anos) – IED – Istituto Europeo di Design; Lucas Santos (21 anos) – Universidade Anhanguera de São Paulo Campus ABC; Marcos Carvalho (44 anos) – Centro Universitário Anhanguera Unidade Santana; Pedro Valarino (18 anos) – Centro Universitário SENAC Santo Amaro; Priscila Cipriani (20 anos) – Universidade Anhembi Morumbi; Rebecca Públio (21 anos) – Faculdade Santa Marcelina e Vitor Shibata (18 anos) – IED – Istituto Europeo di Design.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novos Designers Brasil 2016 bate recorde de inscrições.</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/novos-designers-brasil-2016-bate-recorde-de-inscricoes/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/novos-designers-brasil-2016-bate-recorde-de-inscricoes/</guid>
      <description>*Com 92 inscritos e aumento de 280% em relação à última edição, Novos Designers Brasil 2016 se consagra como plataforma de oportunidades para jovens designers brasileiros*&#xA;Com recorde de adesão a 3ª edição do concurso Novos Designers Brasil (NDB) totalizou 92 designers inscritos de 13 instituições de ensino. São elas: Centro Universitário Belas Artes de São Paulo (20), Istituto Europeo di Design (20), Faculdade Paulista de Artes (11), Universidade Anhaguera de São Paulo – UNIAN/ Campus ABC (11), Centro Universitário Anhanguera – Unidade Santana (10), Centro Universitário SENAC Santo Amaro (5), Universidade do Vale do Paraíba – UNIVAP (4), Centro Universitário Anhanguera de São Paulo– Unidade Vila Mariana (3), Faculdade Santa Marcelina (3), Universidade Anhembi Morumbi (2), Centro Universitário de Rio Preto – UNIRP (1), Faculdade de Tecnologia SENAI Antoine Skaf (1) e Faculdades Metropolitanas Unidas – FMU (1).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diário de Viagem: vencedor do concurso “Novos Designers Brasil” retorna da China e mostra suas percepções, referências e inspirações que teve sobre a moda no país</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/diario-de-viagem-vencedor-do-concurso-novos-designers-brasil-retorna-da-china-e-mostra-suas-percepcoes-referencias-e-inspiracoes-que-teve-sobre-a-moda-no-pais/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/diario-de-viagem-vencedor-do-concurso-novos-designers-brasil-retorna-da-china-e-mostra-suas-percepcoes-referencias-e-inspiracoes-que-teve-sobre-a-moda-no-pais/</guid>
      <description>Francesco Bogarin, vencedor da 2ª edição do concurso Novos Designers Brasil (NDB), projeto que tem o objetivo de promover a integração entre os designers em formação e os fabricantes de matérias-primas do mercado têxtil, retornou da China onde participou de uma ampla programação voltada à pesquisa de moda, tendências e inspirações. Graduado pelo Centro Universitário Anhanguera, Francesco, 20 anos, foi incentivado pela coordenadora do curso a se inscrever. “O NDB foi a maior experiência na minha vida pessoal e profissional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estão abertas as pré-inscrições do concurso “Novos Designers Brasil” 2016</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/estao-abertas-as-pre-inscricoes-do-concurso-novos-designers-brasil-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/estao-abertas-as-pre-inscricoes-do-concurso-novos-designers-brasil-2016/</guid>
      <description>Na segunda-feira, dia 28/03, foi divulgado o regulamento da 3ª edição do concurso “Novos Designers Brasil” (NDB), que acontece na GOTEX Fashion Show 2016. Podem participar estudantes acima de 18 anos, matriculados nos cursos superiores ligados à área de moda e vestuário das instituições de ensino do Estado de São Paulo (não serão aceitos alunos de pós-graduação). A fase de pré-inscrição vai até 29/04. As próximas etapas envolvem o desenvolvimento do projeto, seleção dos 10 finalistas, confecção/ entrega das peças e, por fim, desfile e seleção do vencedor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show chega à 4ª edição</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-chega-a-4a-edicao/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-chega-a-4a-edicao/</guid>
      <description>*Feira Internacional de Produtos Têxteis acontece em setembro com* lançamentos em fibras, fios, tecidos, produtos acabados (moda e *homewear – cama, mesa e banho)* e aviamentos&#xA;Consolidada ao longo das últimas edições como plataforma internacional para alavancar negócios, em ambiente que promove cooperação comercial entre empresas e traz investimentos para a cadeia produtiva têxtil brasileira, a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis chega à 4ª edição em 2016.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novos Designers Brasil faz sua estreia Estadual</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/novos-designers-brasil-faz-sua-estreia-estadual/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/novos-designers-brasil-faz-sua-estreia-estadual/</guid>
      <description>A organização do concurso “Novos Designers Brasil” (NDB) oficializou a realização da sua 3ª edição no GOTEX Fashion Show 2016. A grande novidade para este ano é sua evolução para abrangência Estadual. Até 2015 o concurso era municipal e somente alunos matriculados nas escolas de moda da cidade de São Paulo estavam aptos a participar. Agora, alunos das escolas de moda de todo o Estado poderão se inscrever.&#xA;A confirmação antecipada aconteceu para que estudantes e instituições de ensino no Estado de São Paulo possam se programar e participar do projeto em 2016.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consultoria especializada para PME</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/consultoria-especializada-para-pme/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/consultoria-especializada-para-pme/</guid>
      <description>Durante a Gotex Show 2015, na unidade Sebrae Móvel, o consultor de comércio exterior do Sebrae-SP, Mauricio Golfette, realizou mais de 100 atendimentos tirando dúvidas de empresários relacionadas às questões de como ingressar no comércio internacional. “Para exportar a empresa tem que se planejar, escolher parceiros, adequar produtos e preços. Esse processo leva no mínimo seis meses”. Segundo Golfette, hoje, os principais mercados para o Brasil, nos segmentos têxtil e de vestuário, são os EUA e a Europa, enfatizando que o grande potencial são os nichos como moda praia e fitness.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Expectativas e novos negócios</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/expectativas-e-novos-negocios/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/expectativas-e-novos-negocios/</guid>
      <description>A edição 2015 do evento recebeu importadores, lojistas, distribuidores e fabricantes, que conheceram novos produtos e lançamentos, concretizaram negócios e parcerias.&#xA;Segundo José Estévez, conselheiro comercial do México em SP (ProMéxico) o setor têxtil e de confecção é muito importante para o país. Quarto maior exportador da América Latina e 15º no ranking mundial, o país participou do evento com o intuito de desenvolver maior colaboração na cadeia têxtil brasileira. “Viemos promover nossos produtos, mas também desenvolver novas parcerias”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internacionalização e intercâmbio na cadeia têxtil marcam a 3ª edição da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/internacionalizacao-e-intercambio-na-cadeia-textil-marcam-a-3a-edicao-da-gotex-show/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/internacionalizacao-e-intercambio-na-cadeia-textil-marcam-a-3a-edicao-da-gotex-show/</guid>
      <description>Realizada de 29 de setembro a 01 de outubro de 2015, no São Paulo Expo Exhibition &amp;amp; Convention Center, a 3ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis foi encerrada reafirmando sua posição como global sourcing para o setor.&#xA;Cerca de 100 expositores trouxeram seus mais recentes lançamentos, incluindo tecidos, aviamentos, vestuário e produtos para o lar, para suprir a demanda do mercado brasileiro e internacional. Nesta edição, estiveram presentes expositores dos mais importantes polos têxteis de 11 países: Brasil, Itália, EUA, México, Peru, Hong Kong, Índia, Taiwan, Cingapura, Bangladesh e China.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mostras simultâneas enriquecem a visitação do público e expositores</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/mostras-simultaneas-enriquecem-a-visitacao-do-publico-e-expositores/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/mostras-simultaneas-enriquecem-a-visitacao-do-publico-e-expositores/</guid>
      <description>Além das novidades e lançamentos em fibras, fios, tecidos, produtos acabados (moda e homewear – cama, mesa e banho) e aviamentos, expositores e visitantes também podem conferir duas mostras simultâneas, até 1º de outubro, último dia da Gotex Show. A ideia é trazer aos profissionais as mais diversas soluções e aplicações dos produtos em exibição na feira.&#xA;Os 40 looks apresentados na final do concurso NOVOS DESIGNERS BRASIL, realizado na noite de terça-feira (29/09), estão agora em exibição para que todos possam ver de perto as criações dos 10 finalistas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segundo dia da Gotex Show tem foco na atualização profissional, com palestras do Sebrae-SP e Belas Artes</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/segundo-dia-da-gotex-show-tem-foco-na-atualizacao-profissional-com-palestras-do-sebrae-sp-e-belas-artes/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/segundo-dia-da-gotex-show-tem-foco-na-atualizacao-profissional-com-palestras-do-sebrae-sp-e-belas-artes/</guid>
      <description>Durante a Gotex Show 2015, na unidade Sebrae Móvel, o consultor de comércio exterior do Sebrae-SP, Mauricio Golfette, realizou mais de 100 atendimentos tirando dúvidas de empresários relacionadas às questões de como ingressar no comércio internacional. “Para exportar a empresa tem que se planejar, escolher parceiros, adequar produtos e preços. Esse processo leva no mínimo seis meses”. Segundo Golfette, hoje, os principais mercados para o Brasil, nos segmentos têxtil e de vestuário, são os EUA e a Europa, enfatizando que o grande potencial são os nichos como moda praia e fitness.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acompanhe os ganhadores do concurso Novos Designers Brasil e Apple Watch</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/acompanhe-os-ganhadores-do-concurso-novos-designers-brasil-e-apple-watch/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/acompanhe-os-ganhadores-do-concurso-novos-designers-brasil-e-apple-watch/</guid>
      <description>Listaremos aqui os nomes dos ganhadores do concurso Novos Designers Brasil e também dos sorteios diários de Apple Watch aos visitantes das feiras.&#xA;Ganhador do concurso Novos Designers Brasil 2015&#xA;Sr. Francesco Bogarin da universidade Anhanguera&#xA;Francesco Bogarin venceu o concurso. Como prêmio, ganhou uma viagem para a China e sua criação agora vai ser exibida nas bonecas Susi da Estrela.&#xA;Ganhador do Apple Watch, sorteado no dia 29/09/2015&#xA;Sr. Luis Rock Carvalho, da empresa ALP Textil Ltda, da cidade de Divinópolis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Está aberta a 3ª edição da Gotex Show: feira se consolida como global sourcing para o setor têxtil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/esta-aberta-a-3a-edicao-da-gotex-show-feira-se-consolida-como-global-sourcing-para-o-setor-textil/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/esta-aberta-a-3a-edicao-da-gotex-show-feira-se-consolida-como-global-sourcing-para-o-setor-textil/</guid>
      <description>Nesta terça-feira, 29 de setembro, foi aberta oficialmente a 3ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis. Consolidada como plataforma internacional do setor a feira apresenta, até 1º de outubro, novidades e lançamentos em fibras, fios, tecidos, produtos acabados (moda e homewear – cama, mesa e banho) e aviamentos.&#xA;Os mais de 100 expositores de toda a cadeia produtiva, de importantes polos têxteis do mundo como Brasil, Itália, EUA, México, Peru, Hong Kong, Índia, Taiwan, Cingapura, Bangladesh e China, apostaram na criatividade e inovação, apresentando ao mercado produtos diferenciados, com design e custos competitivos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Francesco Bogarin é o vencedor da 2ª edição do NOVOS DESIGNERS BRASIL</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/francesco-bogarin-e-o-vencedor-da-2a-edicao-do-novos-designers-brasil/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/francesco-bogarin-e-o-vencedor-da-2a-edicao-do-novos-designers-brasil/</guid>
      <description>Francesco Bogarin, 20 anos, aluno do Centro Universitário Anhanguera, foi o grande vencedor da 2ª edição do NOVOS DESIGNERS BRASIL (NDB), que teve como tema “Piratininga: a São Paulo de etnias tão misturadas”. A final do concurso foi realizada na noite desta terça-feira (29/09) e contou com o desfile de 40 looks. Foram avaliados os quesitos de criatividade, originalidade, conceito, adequação ao tema e à estação (inverno 2016). Cada finalista apresentou uma coleção adulta, composta por quatro looks, além da reprodução de uma de suas criações para a Susi ou o Beto, da Brinquedos Estrela.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresas brasileiras marcam presença na Gotex Show 2015</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/empresas-brasileiras-marcam-presenca-na-gotex-show-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/empresas-brasileiras-marcam-presenca-na-gotex-show-2015/</guid>
      <description>Reunindo mais de 100 expositores, a 3ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis contará com a presença de reconhecidas marcas brasileiras do setor têxtil, além de representantes de outros países como Itália, EUA, México, Peru, Hong Kong, Índia, Taiwan, Cingapura, Bangladesh e China.&#xA;Entre os produtos brasileiros, em exibição na feira, destaque para a moda praia e *sportswear*, com foco em tecidos funcionais e tecnológicos como a microfibra de poliamida, que por ser mais leve facilita a troca de ar e garante conforto térmico durante o exercício.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novidades e lançamentos para o segmento homewear – cama, mesa e banho</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/novidades-e-lancamentos-para-o-segmento-homewear-cama-mesa-e-banho/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/novidades-e-lancamentos-para-o-segmento-homewear-cama-mesa-e-banho/</guid>
      <description>Com foco na inovação, no conforto e nos tecidos tecnológicos a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis apresentará uma ampla gama de soluções voltadas ao segmento homewear – cama, mesa e banho.&#xA;Em exibição, tecidos multifuncionais para casa e decoração, voltados para tapeçaria, cortinas e estofados, com amplo portfólio que inclui algodão, linho, poliéster, poliamida, viscose, lã e acrílico. Também produtos acabados como fronhas, cortinas, jogos de camas e outros itens para casa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internacionalização e intercâmbio na cadeia têxtil marcam a 3ª edição da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/concurso-novos-designers-brasil-chega-a-etapa-final/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/concurso-novos-designers-brasil-chega-a-etapa-final/</guid>
      <description>Coleções finalistas e vencedor do Concurso serão conhecidos no dia 29 de setembro&#xA;Faltam poucos dias para que seja anunciado o grande vencedor da 2ª edição do Concurso “NOVOS DESIGNERS BRASIL” (NDB). No dia 29 de setembro de 2015 os finalistas apresentarão suas coleções em um desfile exclusivo, a partir das 18h, no São Paulo Expo Exhibition &amp;amp; Convention Center, em São Paulo.&#xA;Destinados a estudantes de moda, a final do Concurso contará com representantes da Anhembi Morumbi, IED – Istituto Europeo di Design, Faculdade Anhanguera, SENAI, SENAC e Centro Universitário Belas Artes de São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sebrae-SP leva orientação para micro e pequenas empresas</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/sebrae-sp-leva-orientacao-para-micro-e-pequenas-empresas/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/sebrae-sp-leva-orientacao-para-micro-e-pequenas-empresas/</guid>
      <description>Unidade Sebrae Móvel atenderá gratuitamente em todos os dias da feira, além de promover palestras de conteúdo sobre o tema comércio eletrônico para segmento de vestuário, na tarde do dia 30/09&#xA;O Sebrae-SP participa, pela primeira vez, da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, evento que acontece de 29 de setembro a 01 de outubro de 2015, no São Paulo Expo Exhibition &amp;amp; Convention Center, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jessica Jin compartilha suas experiências após vencer a 1ª edição do concurso Novos Designers Brasil</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/entrevista-jessica-jin/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/entrevista-jessica-jin/</guid>
      <description>Vencedora da 1ª edição do Concurso Novos Designers Brasil conta, com exclusividade, os novos passos de sua carreira&#xA;A designer e estudante de moda do IED – Istituto Europeo Di Design, Jessica Jin, foi a grande vencedora da primeira edição do Concurso Novos Designers Brasil (NDB), com a coleção “Banquete do Buda”. O projeto, que tem o propósito de promover a integração entre os designers em formação e os fabricantes de matérias-primas do mercado mundial têxtil, é realizado em paralelo à Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inovação e tecnologia Made in Italy</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/inovacao-e-tecnologia-made-in-italy-na-gotex-show/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/inovacao-e-tecnologia-made-in-italy-na-gotex-show/</guid>
      <description>*Feira Internacional de Produtos Têxteis reunirá mais de 100 expositores de 29 de setembro a 01 de outubro de 2015, no São Paulo Expo Exhibition &amp;amp; Convention Center*&#xA;A marca italiana Thermore, reconhecida fabricante, desde 1972, de matérias-primas para o setor têxtil, no que tange novas tecnologias de isolamento térmico especial para vestuário, traz para a próxima edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis duas inovações para o mercado nacional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show traz programação de palestras com foco no comércio eletrônico e na exposição das marcas no meio digital</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-traz-programacao-de-palestras-com-foco-no-comercio-eletronico-e-na-exposicao-das-marcas-no-meio-digital/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-traz-programacao-de-palestras-com-foco-no-comercio-eletronico-e-na-exposicao-das-marcas-no-meio-digital/</guid>
      <description>Com programação gratuita voltada a confeccionistas, lojistas, importadores, distribuidores e fabricantes, as palestras realizadas durante a Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis (de 29 de setembro a 01 de outubro de 2015, no São Paulo Expo Exhibition &amp;amp; Convention Center, em São Paulo), trarão assuntos relevantes e atuais para o segmento têxtil e de confecção, abordando temas como o comércio eletrônico para vestuário, o panorama do e-commerce de moda no Brasil e o impacto do fashion blogging na comunicação de marcas de moda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confirmada a programação de eventos paralelos da feira Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/confirmada-a-programacao-de-eventos-paralelos-da-feira-gotex-show/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/confirmada-a-programacao-de-eventos-paralelos-da-feira-gotex-show/</guid>
      <description>A organização confirmou a grade de eventos paralelos que acontecerão durante a feira Gotex Show, de 29 de setembro a 1º de outubro de 2015, desfile e palestras com temas atuais do mercado da moda.&#xA;No dia 29, a partir das 18h, você acompanhará muitas emoções na final do concurso Novos Designers Brasil, com desfile dos looks finalistas.&#xA;Durante o dia 30, serão apresentadas três palestras, a partir das 14h, com os temas:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorteio de Apple Watch aos visitantes</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/sorteio-de-apple-watch-aos-visitantes/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/sorteio-de-apple-watch-aos-visitantes/</guid>
      <description>Serão sorteados 01 Apple Watch por dia de feira aos visitantes, pra você jamais perder a hora dos eventos da Gotex Show, feira internacional de produtos têxteis.&#xA;Para participar do sorteio, basta fazer seu credenciamento e visitar a feira. O visitante só concorrerá ao sorteio do dia em que compareceu a feira.&#xA;Faça seu credenciamento gratuitamente e leia o regulamento.&#xA;Boa sorte e boa feira!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Serviços e facilidades promovem o intercâmbio comercial durante a Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/servicos-e-facilidades-promovem-o-intercambio-comercial-durante-a-gotex-show/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/servicos-e-facilidades-promovem-o-intercambio-comercial-durante-a-gotex-show/</guid>
      <description>O Brasil é o único país da América do Sul com posição de destaque na produção têxtil mundial, responsável por 2,4% do total, o que lhe garante o quinto lugar no ranking. É também o quarto maior produtor de vestuário do mundo, com 2,6%.&#xA;Para a indústria têxtil, o intercâmbio entre Brasil e outros países será fortalecido na 3ª edição da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, que acontece de 29 de setembro a 01 de outubro de 2015, no São Paulo Expo Exhibition &amp;amp; Convention Center, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evento oficial de lançamento da feira Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/evento-oficial-de-lancamento-da-feira-gotex-show/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/evento-oficial-de-lancamento-da-feira-gotex-show/</guid>
      <description>Na última quinta-feira, dia 23 de julho de 2015, aconteceu o evento oficial de lançamento da 3ª edição da Gotex Show 2015 – Feira internacional de produtos têxteis. Entre os convidados, estavam presentes profissionais das áreas de moda, comércio, federações, comunicação, jornalistas e todo o comitê de organização.&#xA;Nesta edição da feira, nossos expositores apresentarão matéria prima, processo de produção, produtos e tecnologia nos setores de tecidos, fios, aviamentos, vestuário, cama, mesa e banho e muitas novidades da industria têxtil para pequenas e médias empresas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Novos Designers Brasil” divulga finalistas</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/novos-designers-brasil-divulga-finalistas/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/novos-designers-brasil-divulga-finalistas/</guid>
      <description>Final do Concurso conta com representantes da Anhembi Morumbi, IED – Istituto Europeo di Design, Faculdade Anhanguera, SENAI, SENAC e Centro Universitário Belas Artes de São Paulo&#xA;Nesta quarta-feira, 15/07, a organização do projeto “Novos Designers Brasil” (NDB), divulgou a seleção dos 10 finalistas do Concurso. Começa agora a terceira fase do projeto, na qual os selecionados vão iniciar o trabalho de confecção das peças e o planejamento do desfile.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2015 abre inscrições</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2015-abre-inscricoes/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2015-abre-inscricoes/</guid>
      <description>Feira voltada ao mercado têxtil reunirá principais players mundiais do setor, de 29 de setembro a 01 de outubro, em São Paulo&#xA;Gotex Show 2014&#xA;A Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis já está com as inscrições abertas. O credenciamento antecipado pode ser realizado através do site da feira gotexshow.com.br**.**&#xA;Direcionada aos profissionais do setor têxtil a feira receberá público visitante de importadores, lojistas, distribuidores, fabricantes e estudantes de diversos países.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Novos Designers Brasil” supera expectativas de inscrições</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/novos-designers-brasil-supera-expectativas-de-inscricoes/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/novos-designers-brasil-supera-expectativas-de-inscricoes/</guid>
      <description>*Em paralelo à Gotex Show 2015 – Feira Internacional de Produtos Têxteis, concurso promove a nova geração de designers brasileiros de 29 de setembro a 01 de outubro, em São Paulo*&#xA;O concurso “Novos Designers Brasil” (NDB), que chega à sua 2ª edição em 2015, atraiu estudantes de moda das mais renomadas faculdades da cidade de São Paulo, num total de 33 jovens designers inscritos. Dentre as instituições de ensino com alunos participantes estão: Faculdade Anhanguera (19), IED – Istituto Europeo di Design (3), SENAI (3), SENAC (2), Centro Universitário Belas Artes de São Paulo (2), Faculdade Paulista de Artes (2), USP – Universidade de São Paulo (1) e Anhembi Morumbi (1).</description>
    </item>
    <item>
      <title>2ª edição do concurso “Novos Designers Brasil”</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/2a-edicao-novos-designers-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/2a-edicao-novos-designers-brasil/</guid>
      <description>*Destinado a estudantes dos cursos de moda da cidade de São Paulo o evento acontece paralelamente à Feira Internacional de Produtos Têxteis*&#xA;A 2ª edição do concurso “Novos Designers Brasil”, projeto que tem o objetivo de promover a integração entre os designers em formação e os fabricantes de matérias-primas do mercado têxtil, será realizada durante a GO TEX SHOW 2015 – Feira Internacional de Produtos Têxteis, que acontece de 29 de setembro a 01 de outubro, no São Paulo Expo Exhibition &amp;amp; Convention Center, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show realiza Road show internacional</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-realiza-road-show-internacional/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-realiza-road-show-internacional/</guid>
      <description>Com o objetivo de ampliar a presença de expositores internacionais e a diversidade de produtos e soluções apresentadas, a organização da Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis, evento que realiza sua 3ª edição de 29 de setembro a 01 de outubro de 2015, no São Paulo Expo Exhibition &amp;amp; Convention Center, em São Paulo, promove neste mês de abril, um Road show visitando os principais polos produtores mundiais de têxteis como Bangladesh, Vietnam e Taiwan, além das Províncias de Guangdong, Zhejiang, Fujian e Liaoning, na China.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feira voltada ao mercado têxtil reúne principais players mundiais do setor</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/feira-voltada-ao-mercado-textil-reune-principais-players-mundiais-do-setor/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/feira-voltada-ao-mercado-textil-reune-principais-players-mundiais-do-setor/</guid>
      <description>Reunindo, em suas duas últimas edições, alguns dos maiores players mundiais da cadeia têxtil, dentre eles Bangladesh, Brasil, China, Hong Kong, Itália, Paquistão, Peru, Singapura e Taiwan, a GO TEX SHOW – Feira Internacional de Produtos Têxteis, evento realizado anualmente na cidade de São Paulo, contará em sua 3ª edição com expositores dos segmentos de fios, tecidos, produtos acabados (moda e homewear – cama, mesa e banho) e aviamentos, entre outros.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestras sobre os processos para a exportação de produtos na GO TEX SHOW</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/palestras-sobre-os-processos-para-a-exportacao-de-produtos-na-go-tex-show/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/palestras-sobre-os-processos-para-a-exportacao-de-produtos-na-go-tex-show/</guid>
      <description>A GO TEX SHOW – Feira Internacional de Produtos Têxteis que começou ontem e segue até a amanhã (29/10) contabilizou 1.195 visitantes no seu primeiro dia. A mostra conta com cerca de 200 expositores de***Bangladesh, Brasil, China, Hong Kong, Itália, Paquistão, Peru, Singapura*** *e* *Taiwan****,*** aviamentos, tecidos, home têxtil e vestuário.&#xA;A mostra visa oferecer aos empresários brasileiros oportunidades de desenvolver relações comerciais com empresas de outros países. Para isso também oferece na terça-feira, 28 de outubro, uma programação de palestras gratuitas, que explicam como empresas brasileiras podem exportar para o mercado chinês e internacional, as tributações para o comércio internacional de produtos e como prospectar financiamentos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestra da GO TEX SHOW aborda o mercado têxtil chinês</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/palestra-da-go-tex-show-aborda-o-mercado-textil-chines/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/palestra-da-go-tex-show-aborda-o-mercado-textil-chines/</guid>
      <description>A “GO TEX SHOW – Feira Internacional de Produtos Têxteis” recebeu, no dia 28 de outubro, o presidente daCCCT – China Chamber of Commerce of Import and Export of Textiles, Jiang Hui, que abriu a programação do “Fórum Têxtil China-Brasil” com a apresentação “Panorama Atual da Indústria Têxtil Chinesa e o Caminho para as Empresas Brasileiras atingirem o maior Mercado do Mundo”.&#xA;O executivo forneceu dados importantes sobre o maior produtor de têxtil e vestuário do mundo, que atinge um faturamento anual de US$ 300 bilhões.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jessica Jin Vence o concurso NOVOS DESIGNERS BRASIL</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/jessica-jin-vence-o-concurso-novos-designers-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/jessica-jin-vence-o-concurso-novos-designers-brasil/</guid>
      <description>Estudante de 25 anos do Curso de moda do Istituto Europeo di Design, Jessica Jin agrada Juri técnico e plateia com coleção intitulada “Banquete do Buda” e se consagra como vencedora da primeira edição do Concurso “NOVOS DESIGNERS BRASIL (NDB)”. “A minha inspiração surgiu da Lenda que deu origem ao Horóscopo Chinês onde Buda convida todos os animais para um grande banquete e só 12 comparecem e são presenteados com um ano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concurso apresenta coleções na segunda (27/10)</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/concurso-apresenta-colecoes-na-segunda-2710/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/concurso-apresenta-colecoes-na-segunda-2710/</guid>
      <description>O Concurso “NOVOS DESIGNERS BRASIL (NDB)” apresenta as coleções finalistas na segunda-feira, 27 de outubro, quando será escolhido o vencedor do projeto. O Concurso acontece paralelamente à segunda edição da “GO TEX SHOW – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que será realizad entre os dias 27 e 29 de outubro de 2014, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, na capital paulista. Nos dias 28 e 29/10 os visitantes da feira poderão ver os 40 looks que participaram do desfile em uma exposição montada dentro da feira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programação Seminário GO TEX SHOW 2014</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/programacao-seminario-go-tex-show-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/programacao-seminario-go-tex-show-2014/</guid>
      <description>A “GO TEX SHOW 2014 – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece entre os dias 27 e 29 de outubro, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, em São Paulo (SP), vai contar com a realização do**”Seminário GO TEX SHOW 2014”**, com temas de interesse do setor têxtil e de confecção e com um debate sobre práticas sustentáveis para o setor.&#xA;O Comitê organizador da “GO TEX SHOW 2014” entende que o Seminário é de suma importância para o mercado têxtil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vice-Presidente da Associação Têxtil da China dá as boas-vindas ao público da GO TEX SHOW</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/vice-presidente-da-associacao-textil-da-china-da-as-boas-vindas-ao-publico-da-go-tex-show/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/vice-presidente-da-associacao-textil-da-china-da-as-boas-vindas-ao-publico-da-go-tex-show/</guid>
      <description>Na noite desta segunda-feira (27/10) aconteceu o coquetel de abertura da mostra com a presença de autoridades do setor têxtil Brasileiro e Chinês. O Vice-Presidente da Associação têxtil da China, Zhang Yankai, deu as boas-vindas aos expositores e visitantes e destacou a importância das relações bilaterais entre Brasil e China que neste ano completam 40 anos. “Brasil e China são dois países em desenvolvimento e unidos certamente podem contribuir significativamente com o desenvolvimento do mercado Global de têxteis”, declarou o executivo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresas brasileiras confirmam participação na GO TEX SHOW 2014</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/empresas-brasileiras-confirmam-participacao-na-go-tex-show-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/empresas-brasileiras-confirmam-participacao-na-go-tex-show-2014/</guid>
      <description>A “GO TEX SHOW – Feira Internacional de Produtos Têxteis” já conta com a participação de duas empresas brasileiras: Elite e Icla.&#xA;A Elite é especializada no segmento esportivo e seu calção para futebol foi o primeiro produto desta linha comercializado no Brasil e responsável por projetar a marca no mercado nacional. A empresa conta com três linhas: Esporte, Fitness e Adventure, cada uma com vasto portfólio de produtos. Todas as linhas utilizam a tecnologia exclusiva Aero, que proporciona ventilação ao produto aumentando o conforto nas atividades físicas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jessica Jin Vence o concurso NOVOS DESIGNERS BRASIL</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2014-apresenta-primeira-edicao-do-concurso-novos-designers-brasil/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2014-apresenta-primeira-edicao-do-concurso-novos-designers-brasil/</guid>
      <description>A “GO TEX SHOW 2014 – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece entre os dias 27 e 29 de outubro, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, em São Paulo (SP), destaca em sua programação paralela a realização da primeira edição do ”Novos Designers Brasil” (NDB). O Concurso, destinado aos estudantes dos cursos de moda da cidade de São Paulo, terá como tema “Ano Novo Chinês à Brasileira – 2015 o Ano da Cabra”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organização do NOVOS DESIGNERS BRASIL divulga finalistas</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/organizacao-do-novos-designers-brasil-divulga-finalistas/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/organizacao-do-novos-designers-brasil-divulga-finalistas/</guid>
      <description>A comissão organizadora do concurso “NOVOS DESIGNERS BRASIL (NDB)”, destinado a estudantes dos cursos de moda das instituições de ensino da cidade de São Paulo, concluiu a seleção dos classificados para a próxima fase do certame. Quatro instituições de ensino tiveram representantes entre os finalistas: Faculdade Paulista de Artes (Anderson França), Istituto Europeo di Design (Jessica Jin), SENAI (Danilo Ibrahim e Janaina Esvissa) e Universidade Anhembi Morumbi (Nathália Elisa, Priscila Prado, Rodrigo Rooka e Zack Grabeel).</description>
    </item>
    <item>
      <title>32 Jovens designers aderem ao NOVOS DESIGNERS BRASIL</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/32-jovens-designers-aderem-ao-novos-designers-brasil/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/32-jovens-designers-aderem-ao-novos-designers-brasil/</guid>
      <description>A fase de pré-inscrição do Concurso “NOVOS DESIGNERS BRASIL (NDB)” terminou e a comissão organizadora recebeu a documentação de 32 alunos dos cursos de moda das seguintes instituições de ensino: Faculdade Paulista de Artes, Faculdades Metropolitanas Unidas – FMU, Istituto Europeo di Design, SENAI e Universidade Anhembi Morumbi.&#xA;Na segunda fase do projeto, os estudantes iniciam o processo de desenho da coleção (masculina, feminina ou mista) que deve ser inspirada no tema do concurso “Ano Novo Chinês à Brasileira – 2015 o Ano da Cabra”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lançamento da segunda edição da Gotex Show</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/lancamento-da-segunda-edicao-da-gotex-show/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/lancamento-da-segunda-edicao-da-gotex-show/</guid>
      <description>Aconteceu na manhã desta quarta-feira, 21/05/2014, o lançamento da segunda edição da “Gotex Show 2014 – Feira Internacional de Produtos Têxteis**”,** que será realizada entre os dias 27 e 29 de outubro de 2014, na capital paulista. No encontro dos promotores da mostra com parceiros, empresários e imprensa, foram divulgados número de expositores e seus respectivos países confirmados até o momento, além da programação paralela da feira que se encontra em período de formatação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GO TEX SHOW 2014 se firma como feira global</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2014-se-firma-como-feira-global/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2014-se-firma-como-feira-global/</guid>
      <description>A mostra conta com a participação de países como Itália, Paquistão, Bangladesh, Índia e China.&#xA;A segunda edição da “GO TEX SHOW – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece entre os dias 27 e 29 de outubro de 2014, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, na capital paulista, ganha novo espaço e adesão de diferentes países, o que faz com que o evento caminhe, a cada edição, para se consolidar como uma feira internacional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GO TEX SHOW 2014 já conta com significativa reserva de stands</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2014-ja-conta-com-significativa-reserva-de-stands/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2014-ja-conta-com-significativa-reserva-de-stands/</guid>
      <description>A segunda edição da “GO TEX SHOW – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece entre os dias 27 e 29 de outubro de 2014, no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, na capital paulista, deve concluir a comercialização dos espaços da mostra alguns meses antes da sua realização. A feira está seguindo o mesmo caminho percorrido em 2013, com o diferencial de já ter reserva de espaços para empresas brasileiras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GO TEX SHOW 2014 de casa nova</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2014-de-casa-nova/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2014-de-casa-nova/</guid>
      <description>Promotores da “Feira Internacional de Produtos Têxteis” confirmam novo local de realização da mostra em 2014&#xA;A “GO TEX SHOW – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, cuja primeira edição foi realizada em outubro de 2013, no Palácio das Convenções do Anhembi, em São Paulo (SP), vai crescer e mudar de endereço. O evento acontece entre os dias 27 e 29 de outubro de 2014 no Pavilhão Amarelo do Expo Center Norte, também localizado na capital paulista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GO TEX SHOW sorteia iPads para visitantes</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-sorteia-ipads-para-visitantes/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-sorteia-ipads-para-visitantes/</guid>
      <description>A “GO TEX SHOW 2013 – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que aconteceu entre os dias 23 e 25 de outubro, no Palácio das Convenções do Anhembi, em São Paulo (SP), sorteou três iPads Mini, Wi-Fi, 16GB Black, para os visitantes que fizeram seu credenciamento prévio para o evento. Os sorteios foram realizados durante os três dias da mostra, um premiado em cada dia.&#xA;No dia 23, quarta-feira, o sorteado foi o visitante Fernando Nicory, da empresa Magma, que já retirou seu presente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Três visitantes são sorteados com iPads Mini</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/tres-visitantes-sao-sorteados-com-ipads-mini/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/tres-visitantes-sao-sorteados-com-ipads-mini/</guid>
      <description>Durante a GO TEX SHOW, a organização do evento preparou mais uma atração aos visitantes. Foram sorteados, durante a feira, três iPads Mini 16 GB, sendo um por dia.&#xA;No dia 23, foi sorteado o Fernando Nicory, da empresa Magma. No segundo dia da GO TEX, o sortudo foi o Leomar Milkeviecz, da Selene Indústria Têxtil. A Jéssica Fabris Ferreira, da empresa Look Laila, foi a terceira sorteada, no último dia da feira, e também levou um iPad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GO TEX SHOW é aberta em São Paulo promovendo o intercâmbio entre empresas brasileiras e chinesas</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-e-aberta-em-sao-paulo-promovendo-o-intercambio-entre-empresas-brasileiras-e-chinesas/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-e-aberta-em-sao-paulo-promovendo-o-intercambio-entre-empresas-brasileiras-e-chinesas/</guid>
      <description>A “GO TEX SHOW– Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece até sexta-feira, 25 de outubro, no Centro de Convenções do Anhembi, em São Paulo (SP), recebeu no seu primeiro dia 980 visitantes, que puderam conhecer os lançamentos para o setor têxtil nas áreas de fibras, fios, aviamentos, tecidos e produtos acabados (moda e homewear), entre outros, de fabricantes da China, Itália e Taiwan.&#xA;As confecções brasileiras puderam conhecer produtos diferenciados, design e serviços.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Go Tex Show 2013 vai oferecer transfer gratuito</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2013-vai-oferecer-transfer-gratuito/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2013-vai-oferecer-transfer-gratuito/</guid>
      <description>A “GO TEX SHOW 2013 – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece entre os dias 23 e 25 de outubro, no Palácio das Convenções do Anhembi, em São Paulo (SP), vai oferecer serviço de vans gratuito partindo do Terminal Tietê e do Bairro do Brás. No Brás, as vans irão sair da Praça República da Coréia (entre as Ruas Maria Marcolina e Silva Teles) com destino ao Anhembi. No Tietê o ponto de partida será o Estacionamento Office Park (Rua Voluntários da Pátria, 560) com destino ao Anhembi, conforme tabela de horários abaixo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entidades têxteis confirmam apoio à Go Tex Show 2013</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/entidades-texteis-confirmam-apoio-a-go-tex-show-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/entidades-texteis-confirmam-apoio-a-go-tex-show-2013/</guid>
      <description>Diversas Associações e Sindicatos do setor têxtil firmaram apoio à “GO TEX SHOW 2013 – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que foi planejada para fortalecer as relações comerciais têxteis entre Brasil e China. Importantes representantes do segmento têxtil compreenderam que a mostra vai democratizar a informação e o acesso das pequenas e médias empresas a produtos de qualidade. Mais de 20% dos expositores da feira já realizam negócios com grandes empresas do Brasil, que realizam frequentemente importação de matéria-prima e produtos acabados da China.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seminário Ecotece é destaque da programação paralela da Gotex Show 2013</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/seminario-ecotece-e-destaque-da-programacao-paralela-da-gotex-show-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/seminario-ecotece-e-destaque-da-programacao-paralela-da-gotex-show-2013/</guid>
      <description>*Seminário organizado pelo Instituto Ecotece vai privilegiar temas relacionados à sustentabilidade na cadeia produtiva têxtil*&#xA;A primeira edição da “Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece entre os dias 23 e 25 de outubro de 2013, no Centro de Convenções do Anhembi, em São Paulo (SP), destaca em sua programação paralela o “Seminário Ecotece”, organizado pelo Instituto Ecotece, que vai tratar de diversos temas relacionados à sustentabilidade na cadeia produtiva têxtil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GO TEX SHOW 2013 já tem 100% dos stands comercializados</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2013-ja-tem-100-dos-stands-comercializados/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/go-tex-show-2013-ja-tem-100-dos-stands-comercializados/</guid>
      <description>A “GO TEX SHOW 2013 – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece entre os dias 23 e 25 de outubro, no Palácio das Convenções do Anhembi, em São Paulo (SP), já conta com 100% dos seus 347 stands comercializados. Entre os expositores, destaque para fabricantes de fios, tecidos, aviamentos e produtos acabados para vestuário e homewear, além de acessórios.&#xA;Segundo os organizadores, 100% dos espaços da feira já foram comercializados e dezenas de empresas ficaram na fila de espera.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Gotex Show” já conta com 95% dos espaços comercializados</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-ja-conta-com-95-dos-espacos-comercializados/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-ja-conta-com-95-dos-espacos-comercializados/</guid>
      <description>A Gotex Show 2013 – Feira Internacional de Produtos Têxteis, que acontece entre os dias 23 e 25 de outubro, no Palácio das Convenções do Anhembi, em São Paulo (SP), já está com 95% dos seus stands comercializados. A mostra vai contar com 339 espaços para expositores, sendo que 321 já foram ocupados por fabricantes de fios e tecidos, fabricantes de têxtil home e fabricantes de vestuário e acessórios de moda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Divulgação da “Gotex Show 2013”</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/divulgacao-da-gotex-show-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/divulgacao-da-gotex-show-2013/</guid>
      <description>Durante a “Maquintex 2013”, realizada recentemente em Fortaleza (CE), a FCEM Feiras realizou ações de divulgação da primeira edição da “Gotex Show 2013”,que acontece entre os dias 23 e 25 de outubro, em São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organizadores da Go Tex Show firmam parceria com a Alobrás</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/organizadores-da-go-tex-show-firmam-parceria-com-a-alobras/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/organizadores-da-go-tex-show-firmam-parceria-com-a-alobras/</guid>
      <description>Os organizadores da “Go TEX Show 2013 – Feira Internacional de Produtos Têxteis” acabaram de conquistar mais um importante apoio institucional para a mostra: a Alobrás – Associação de Lojistas do Brás. Segundo os organizadores, a parceria visa mobilizar os confeccionistas do bairro para visitação à feira. Outra proposta da parceria é estabelecer um canal de divulgação do evento com os empresários do Brás, que detém importante participação no volume de negócios do setor de confecção na cidade de São Paulo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Expositores da Gotex Show já realizam negócios com empresas brasileiras</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/expositores-da-go-tex-show-ja-realizam-negocios-com-empresas-brasileiras/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/expositores-da-go-tex-show-ja-realizam-negocios-com-empresas-brasileiras/</guid>
      <description>A “Go TEX Show 2013 – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece entre os dias 23 e 25 de outubro, no Palácio das Convenções do Anhembi, em São Paulo, vai reunir expositores dos segmentos de fibras, fios, tecidos, confecções (moda e homewear) e aviamentos, entre outros.&#xA;Com 90% da feira já comercializados, os promotores apuraram que 23,75% dos expositores chineses já realizam negócios com o Brasil e outros países da América do Sul.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2013: feira de matéria-prima chinesa premium já tem 90% dos stands comercializa</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2013-feira-de-materia-prima-chinesa-premium-ja-tem-90-dos-stands-comercializa/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2013-feira-de-materia-prima-chinesa-premium-ja-tem-90-dos-stands-comercializa/</guid>
      <description>Destinada a diversos elos da cadeia produtiva têxtil, feira entra na fase final de comercialização dos stands.&#xA;A primeira edição da “Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis” será realizada entre os dias 23 e 25 de outubro de 2013, no Centro de Convenções do Anhembi, em São Paulo (SP), reunindo expositores chineses, brasileiros e de outros países em prospecção.&#xA;O evento está em fase final de fechamento dos expositores e apresentará lançamentos de vários elos da cadeia produtiva têxtil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>FCEM será representada na ShanghaiTex 2013</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/fcem-sera-representada-na-shanghaitex-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/fcem-sera-representada-na-shanghaitex-2013/</guid>
      <description>A FCEM – Feiras, Congressos e Empreendimentos, participará da “Shanghaitex 2013 – 16ª Exposição Internacional da Indústria Têxtil”, feira que acontece a cada dois anos e que em 2013 será realizada de 10 a 16 de junho no Shangai New Intenacional Expo Center. A FCEM será representada por Kátia Zappe, que trabalha na área de Relações Internacionais da empresa.&#xA;O local do evento possui uma infraestrutura com área coberta de cerda de 92.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gotex Show 2013</title>
      <link>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gotexshow.com.br/noticias/gotex-show-2013/</guid>
      <description>Feira de matéria-prima chinesa premium para a indústria de confecção será realizada em São Paulo no próximo mês de outubro.&#xA;Aberto à participação de expositores brasileiros, evento tem como objetivo promover o intercâmbio entre o setor têxtil do Brasil e da China, focando em produtos Premium e em informações para fortalecer a relação comercial entre os dois países do BRICs.&#xA;Foi dada a largada para a primeira edição da “Gotex Show – Feira Internacional de Produtos Têxteis”, que acontece entre os dias 23 e 25 de outubro de 2013, no Centro de Convenções do Anhembi em São Paulo (SP), reunindo expositores chineses, brasileiros e de outros países em prospecção.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
